<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Puces Poux Savoir</title>
 <link href="http://voyage.zemati.eu/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://voyage.zemati.eu/"/>
 <updated>2016-01-11T19:19:11+01:00</updated>
 <id>http://voyage.zemati.eu</id>
 <author>
   <name>Nicolas Zermati</name>
   <email>nicoolas25@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Bienvenido a Andalucia</title>
   <link href="http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/01/10/marbella-week-1.html"/>
   <updated>2016-01-10T23:00:00+01:00</updated>
   <id>http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/01/10/marbella-week-1</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Nous sommes arrivés en Andalousie il y a une semaine. C’est notre première expérience avec helpx.
C’est aussi la première étape de notre voyage. Pour ne pas démarrer trop brusquement, on a joué la
carte du confort. Marbella est l’un des coins d’Europe où il fait le plus beau et le plus chaud.
Nous nous retrouvons donc dans une petite villa, c’est très sympa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/21PuY5&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1606/24289182216_282a891565_c.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20160111_085907.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici vivent Simone, San et Laïka : une mère, sa fille de 17 ans et la chienne de cette dernière.
Il s’agit d’une famille Allemande mais qui parle aussi Anglais et Espagnol. On parle donc en Anglais.
Quand à Laïka, c’est un berger blanc que l’on voit mieux sur la photo suivante…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/21PuY5&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1720/24218672761_63bc60b9ce_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0099_01.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette première semaine, nous avons principalement aidé aux tâches de la maison : rangement, vaisselle,
cuisine, ménage, petits conseils en Informatique, etc. Il n’y a pas de tâches précises à faire, on essaye
donc d’aider du mieux qu’on peut. La semaine prochaine, Simone s’absente et nous resterons
avec San et Laïka. La mission est simple : s’assurer que San trouve à manger quand elle rentre de
l’école et l’y conduire quatre fois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour Indiana, l’arrivée fut un peu difficile. Après des semaines de changements successifs et des jours
de voiture, elle était plutôt nerveuse. Les premiers jours on a eu pas mal de petites bagares entre les deux
chiennes. Maintenant ça va mieux. Indiana a bien accepté que Laïka soit la dominante. Laïka est sociable
et beaucoup plus calme qu’Indiana au quotidien. J’espère qu’Indiana en prendra de la graine…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque nous n’aidons pas à la maison, on partage notre temps entre repos et exploration des alentours.
Il y a de belles promenades à faire dans les montagnes avoisinantes, sur la plage, etc. Voici une
vidéo de l’une de ces randonnées.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
  &lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/44TvwY7fgTw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Le centre de Marbella est très joli. Les rues sont étroites, piétonnes et très fleuries. Les gens
que nous avons croisés étaient principalement des résidents étrangers sûrement, eux aussi à la recherche
du beau temps. Voila deux petites photos d’une bien jolie église.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/21PuY5&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1549/23672971704_58333eccef_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0107.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/21PuY5&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1696/23672981074_7675d69967_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0117.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voila, c’est tout pour cette fois. C’est dûr de trouver le temps pour écrire, retoucher les photos,
monter les vidéos, etc. On va quand même essayer de garder le rythme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta luego !&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Le grand départ</title>
   <link href="http://voyage.zemati.eu/france/espagne/2016/01/06/departure.html"/>
   <updated>2016-01-06T17:23:00+01:00</updated>
   <id>http://voyage.zemati.eu/france/espagne/2016/01/06/departure</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ca y est, c’est parti ! Notre voyage commence enfin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons décidé de débuter par l’Espagne et voici le récit des dernières semaines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au programme : du déménagement et de la voiture…&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Déménager&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était énormément de travail que de devoir déménager les 3 étages de notre maison.
Nous n’avions pas réalisé l’ampleur de la tâche et cela nous a demandé beaucoup d’efforts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous n’avions pas, comme d’habitude, un nouveau logement pour y entreposer nos affaires.
Nous n’avions pas non plus de camion de déménagement pour transporter ces dernières.
Et enfin, nous n’avions pas de garde meuble. Fort heureusement, avec un berlingo,
un peu d’aide et le prêt d’une cave nous y sommes arrivés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, on a eu notre petit lot d’imprévus : perte et demande d’une carte grise pendant
le déménagement(retrouvée plus tard), passage (et ratage) du permis de conduire, vente de la voiture, etc.
Tout plein de choses que l’on aurait préféré éviter à quelques jours du voyage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement, tout est rentré dans l’ordre sauf peut être mon permis…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Prendre la route&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le départ à été un peu difficile, nous avions des plans qui changeaint du jour au lendemain.
Cela dépendait de la carte grise, de la vente de la voiture, de ce que nous faisions au nouvel an, etc.
Nous avions pourtant des gens qui comptaient sur nous, particulièrement nos premiers hôtes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement, nous sommes partis pour Marbella le 1er Janvier 2016. Nous avons fait une halte à Toulouse
dans la famille de mon cousin où nous avons pu nous reposer deux nuits avant de repartir pour Barcelone.
À Barcelone, nous devions dormir chez une ancienne collègue de Marion mais nous ne l’avons pas confirmé
assez tôt… Heureusement, Marion avait une seconde collègue habitant à Barcelone qui a pu nous héberger, ouf !
Nous avons utilisé le couchsurfing pour trouver un hôte à Murcia : Fernando. Il a été super sympa et nous
regrettons de ne pas avoir pu rester plus longtemps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grâce au site de covoiturage nous avons preque toujours eu du monde dans la voiture.
Il n’y a que lors du trajet Murcia / Marbella où nous n’avons trouvé personne.
Ne pas avoir d’horaire de rendez-vous, d’itinéraire à respecter
et avoir de la place dans la voiture c’est aussi très agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Arriver à Marbella&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier en fin d’après midi, nous sommes arrivés à Marbella sous la pluie. C’était la fête des rois mages
en Espagne, un peu comme Noël. Lorsque nous sommes arrivés, il était l’heure d’une sorte de défilé
en ville : plein de chars qui défilaient, avec des enfants jettant des poignées de bonbons sur la foule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les jours précédents nous avaient bien fatigué. La voiture et le stress des rendez-vous, que ce soit pour
l’hébergement où bien pour le covoiturage, ça use. Après le défilé, nous avons donc filé chez nos hôtesses
qui nous attendaient. Nous sommes arrivés là bas vers 19h30 et elles avaient déjà mangé. Mais nous avions
pleins de restes délicieux. Nous avons donc discuté un peu, laissé les chiens faire connaissance puis nous
sommes allé dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui nous avons fait une balade sur la plage, là je suis en short sur la terrasse et Marion fait la sieste.
On peut dire que les choses se calment enfin. On prendra surement un peu de temps pour vous expliquer
comment ça se passe avec nos hôtesses dans un prochain billet.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Cava Grande</title>
   <link href="http://voyage.zemati.eu/italie/2015/07/24/cava-grande.html"/>
   <updated>2015-07-24T10:08:20+02:00</updated>
   <id>http://voyage.zemati.eu/italie/2015/07/24/cava-grande</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Aujourd’hui c’est LA journée rando du séjour. Nous visons Cava Grande, un canyon verdoyant dont nous avons entendu parlé à plusieurs reprises. Il y a des lacs naturels formés par la rivière et dont les eaux sont transparentes. Ce sera top, forcément.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicolas refuse que nous prenions un pic nic car il ne souhaite pas y rester jusqu’à midi, pour éviter le plein cagnard. Nous partons donc de bonne heure et nous arrivons à l’entrée principale de Cava Grande, celle qui mène le plus directement aux trois beaux lacs, vers 9 heures.
La barrière est fermée, on nous avait prévenu : il suffit de passer par dessus, le chemin est tout à fait praticable, nombre de touristes font comme ça depuis la fermeture officielle du passage il y a un an. Sauf que… il y a un garde. Ca on ne le savait pas ! Et aussi un chien de garde d’ailleurs. Bon il est plutôt stoïque.
Le garde nous indique qu’il est interdit de descendre pour cause de risques d’éboulement suite à un ancien incendie. De toute façon, même si le chemin était ouvert, il s’agit d’une réserve naturelle et les chiens n’y ont donc pas accès. Il nous indique un endroit à 5 km, faisant partie du canyon… Mouais… C’est une base de loisir nautique aménagée. Rien qui ressemble de près ou de loin à ces petits lacs sauvages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous reprenons la route et explorons les environs jusqu’à ce que l’on trouve un autre point d’entrée, un peu plus en amont de Cava Grande. Nous sommes invités à nous garer dans un champ pour 3 euros la journée. Nous y sommes les premiers. Le propriétaire nous indique par où passer pour éviter que les gardes forestiers ne repèrent le chien, non sans nous rappeler que si on se fait prendre, il ne nous a rien dit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous entamons une ballade des plus sympatiques dans le canyon, sans croiser personne dans un  premier temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/341/19782597724_990449c965_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0051.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons finalement à quelques bassins d’eau fraiche, très fraiche. Petite pose. Nicolas se baigne et entraîne Indiana. Je me rafraichis les jambes quelques instants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/452/19782630614_b800cf49af_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0080.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les touristes affluent de plus en plus, ils ont pu passer par le chemin court eux, celui qui passe devant les gardes forestiers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous décidons de reprendre la route, car nous ne perdons pas de vue notre objectif : atteindre les 3 beaux lacs en aval.
Le sentier remonte à flanc de montagne, plutôt abrupte. Nous trouvons une bifurcation “fermée” au moyen d’une simple corde avec un panneau triangulaire “Attention chute de pierres”. Personne en vue. Nous nous engageons sur ce sentier. Nous savons qu’il se rend au 3 lacs et que nous serons à un moment ou un autre visibles de la cabane du garde en haut du canyon. Mais pas tout de suite. Le chemin est évidemment bien moins entretenu, mais nous ne croisons plus personne et la vue est imprenable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah si, nous avons croisée une chèvre blessée. La patte en sang, os apparent. La pauvre. Elle a du tomber du haut du canyon. Elle a eu du bol de tomber sur la corniche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/402/19784423113_353d105c98_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0088.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/540/20217336950_ae3f008055_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0093.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est midi, la faim commence à se faire sentir. Nous ne sommes toujours pas arrivés aux lacs et on sait qu’il faudra faire le chemin de retour… au moins il y a quelques nuages, nous ne souffrons pas trop de la chaleur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons finalement tout en bas. Enfin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pile au moment où un orage éclate ! On n’aurait voulu le faire, on n’aurait pas réussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/415/20379286756_7bf3f3f612_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0100.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On s’abrite comme on peut sous un arbrisseau, seul refuge possible autour de nous et nous attendons assis en boule pour protéger nos affaires (papiers, appareil photo,…) de la pluie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes au raz de l’eau, l’orage ne passe pas. Cela fait presque une heure et demi que nous sommes blottis les uns contre les autres à patienter. A greloter maintenant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le retour par flanc de canyon est devenu trop dangereux pour être envisagé, nous remontons par le chemin officiel. Celui qui est gardé.
Entre temps il s’est transformé en torrent. Nous pataugeons sous une pluie diluvienne, en plein vent, et même sous la grêle à un moment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivés en haut nous escaladons le portillon. Le garde n’est plus là. Un souci de moins. Par contre il y a deux chiens de garde désormais. Dont un vraiment peu accueillant qui nous grogne dessus. On file sans demander notre reste, il nous suit peu de temps. Le deuxième chien lui par contre, plutôt sympa, nous escorte jusqu’à notre voiture, sous la pluie, à plus de 3 km de là. Impossible de le renvoyer chez lui. Nicolas le surnomme Stupido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/565/20411691711_553b760351_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0102.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pluie s’arrête pendant notre ballade sur la route.
Nous croisons 2 camions avec de gros tuyaux, comme pour pomper l’eau lors des innondations. L’orage a du faire des ravages quelque part.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah ben oui, précisément là où nous étions garés !! Le champ est innondé, bon nombre de voitures sont embourbées. Nous allons devoir pousser. Finalement c’est un professionnel qui sortira la voiture de ce bourbier, non sans dégueulasser l’intérieur (l’extérieur aussi bien sûr, mais c’était inévitable). Nicolas se retrouvera couvert de boue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/502/20396965542_dbf8ea83e4_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0103.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous repartons. Il est 17h passée et nous n’avons toujours pas mangé.
Direction le casse-dalle !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See you soon ! Bisous&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marion&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Indiana dans les airs</title>
   <link href="http://voyage.zemati.eu/france/italie/2015/07/16/indiana-dans-les-airs.html"/>
   <updated>2015-07-16T10:08:20+02:00</updated>
   <id>http://voyage.zemati.eu/france/italie/2015/07/16/indiana-dans-les-airs</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Cet été nous sommes partis en Sicile. Comme d’habitude diront certains…
Et bien pas cette fois !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avions prévu de faire l’itinéraire suivant…&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Troyes - Viry, le mercredi soir en voiture&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Viry - Orly, le jeudi midi en voiture&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Orly - Punta Raisi, le jeudi après midi en avion&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Punta Raisi - Palerme, le jeudi soir en train&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Palerme - Brolo, le vendredi matin en train&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brolo - Sant Angelo, le vendredi midi en voiture&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;C’était déjà toute une aventure, en plus de ça, nous avions avec nous Indiana.
Nous avons donc du lui acheter un billet, afin qu’elle puisse voyager dans un
compartiment pressurisé de la soute et surtout nous avons du transporter sa
caisse sur notre dos, telle une carapace de tortue ninja entre les étapes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les ennuis ont commencés dès l’enregistrement. Le bagage en soute n’apparaissait
pas sur la réservation et l’interlocutrice ne faisant pas d’effort je me suis
retrouvé sans carte d’embarquement, avec un papier de supplément bagage. Pendant
ce temps là pas de problème pour Marion, ni pour le chien ni même pour la valise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le chien ne passe pas avec les valises. Enfin c’est ce qu’on croyais… Puisque
la caisse ne rentre pas sur le tapis à bagage classique, il suffit d’utiliser le
tapis à bagage encombrant. Telle une poussette, un siège auto ou une planche de
surf, notre boule de poils a disparu sur le tapis roulant. Bonjour l’inquiétude lorsque le
personnel de l’aéroport ne semble rien savoir, manque de faire tomber la caisse
du tapis roulant ou manque d’amabilité. Si c’est comme ça qu’on traite les
voyageurs, comment traitent-ils les chiens…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revenons à cette histoire de supplément bagage. Le temps d’emmener Indiana vers
l’intimidant tapis, il allait se faire l’heure d’embarquer. Sauf que le guichet
auquel je devais aller était d’une part de l’autre coté de l’aéroport mais
surtout dans une partie avec un bagage abandonné donc complètement évacué et
encerclé par la police. Au final, l’heure à tourné et un peu avant l’heure
d’embarquement la zone a été rouverte. Malheureusement, un paquet de gens s’est
rué sur le guichet avant moi… Malgré le petit stress on est quand même arrivé à
l’embarquement avant l’heure du décollage et sans payer de supplément bagage,
youpi !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sauf qu’entre temps j’ai entendu le nom de Marion être appellé au micro de
l’aéroport. Petit coup de panique il a fallut courir de guichets en guichets
pour atterir à la fouille de la caisse du chien. Seule Marion a pu rentrer pour
faire sortir Indiana de la caisse et permettre au &lt;em&gt;douanier&lt;/em&gt; de fouiller la cage.
Bien sûr on ne nous a pas dit tout de suite ce qui n’allait pas avec le chien
donc toutes les inquiétudes étaient de la partie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois à Palerme, la chienne est arrivée toute contente, pas traumatisée du tout
avec un mec qui sifflotait gentillement pour rassurer les deux chiens qu’il
transportait. Et oui, ils étaient deux en &lt;em&gt;soute&lt;/em&gt;. Soulagés de n’avoir perdu ni valise
ni chien, on repartait en direction du quai de la gare…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’accès était fermé, on a du prendre le bus ! Petite frayeur à nouveau mais le bus
c’était top, climatisé et Indiana a été super calme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le reste du voyage était plus agréable. Un petit AirBnB à Palerme, le train le matin
et tonton qui est venu nous reprendre à Brolo le lendemain matin…&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
