<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Puces Poux Savoir</title>
    <description>Le blog de voyage de Marion, Nicolas et Indiana.
</description>
    <link>http://voyage.zemati.eu/</link>
    <atom:link href="http://voyage.zemati.eu/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 10:51:59 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2016 10:51:59 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Cape Clear Island</title>
        <description>&lt;p&gt;Ça fait maintenant deux semaines que nous sommes dans une ferme laitière.
Il ne s’agit pas de n’importe quel lait, c’est du lait de chèvre, comme dans Kaamelott.
Les animaux sont en semi liberté, c’est à dire qu’ils passent les nuits dans leur étable et
que le reste du temps ils sont libre d’aller se nourir dans les prairies des alentours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1467/25430131044_16f536d43c_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0673.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De là ou nous travaillons, le panorama est très beau. On peut voir et accèder à l’océan,
au bout du terrain nous avons des falaises. Les habitants de l’île vivent principalement de
l’élevage et du tourisme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1706/26042359945_4697e98189_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0571.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En quelques semaines on a vu énormément de choses de passer. On a vu naitre plein de chèvres.
On a pris soin des mamans et des bébés. On a trait à la main. On a traité des chèvres malades.
On a eu des urgences. On a même enterré (litérallement) une des mamans qui a eu des
complications lors de son accouchement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1643/26042383735_1f9f9c8d6a_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0597.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notre boulot ne se limittant pas aux chèvres, on a aussi des tâches de maintenance de la ferme :
peinture, fumier, préparation de bois, nettoyage, rangement, etc. Des touristes passent régulièrement
et on leur vend des glaces et du fromage, parfois on leur fait voir les chèvres et leurs bébés. On
a aussi eu la chance de faire du fromage et de la crème glacée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le rythme était très intense les premiers jours, quand on est arrivés, les chèvres ont décidé de
toutes accoucher dans les trois jours. Lorsqu’un bébé arrive il a besoin de surveillance, il faut
s’assurer que les mamans aient bien à manger, qu’elles n’aient pas froid, qu’elles nourrissent
correctement leurs bébés, etc. Parfois une maman n’acceptent pas tout de suite son bébé et l’empêche
de se nourrir. Dans ce genre de cas, on essaye de rassurer la maman et de la forcer à laisser son
petit se nourrir. Pour beaucoup de bébés, se nourrir n’est pas évident les premiers jours. Ils
n’arrivent pas à attraper le sein de leur mère, et ne se nourrissent donc pas… À ce moment là on
l’aide et on le guide, en lui mettant carrément la &lt;em&gt;tétine&lt;/em&gt; de sa maman dans la bouche. Bref,
tout ça quand on a une dizaine de bébé ça prend un temps fou et ça fini tard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1548/25439126094_ba8c6b3b8b_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0700.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après cette phase, le rythme est devenu plus tranquille. Il restait la routine du matin : nourrir les
chats, préparer la traite, traire les chèvres et nettoyer derrière elles. Marion fera un article à ce
sujet, accompagné d’une vidéo, dans un prochain article.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans tout ça, on sort finalement assez peu se promener. Déjà car on est limité à l’île et ensuite car
il faut rentrer les chèvres en fin d’après midi. Donc entre la fin de la traite puis le repas et le
moment ou il faut rentrer les bestioles on a quelques heures de libres. On choisit souvent de se
reposer mais ils nous arrive de sortir nous balader assez régulièrement. Lorsque c’est le cas, on prends
évidement avec nous Indiana et Izzy (le chien guide de notre hôte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1501/26047740685_6212acfebf_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0732.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le reste du temps, Indiana reste malheureusement à la maison. Ed ne veut pas que les chiens fassent peur
aux chèvres. Vu le nombre de tiques qu’on retire des chèvres, c’est aussi bien comme ça… C’est arrivé
une ou deux fois qu’Indiana se retrouve au contact des chèvres et c’est vrai que ça les stresse. Toutefois,
lorsque c’est le moment de les faire rentrer, c’est très très efficace ! Parfois les chèvres ne veulent
pas rentrer tout de suite et rester brouter à droite à gauche sur le chemin du retour. Si elles voient un
chien qui s’approche, elles ne réfléchissent pas : elles rentrent.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 20:30:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/irlande/2016/03/25/cape-clear-island.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/irlande/2016/03/25/cape-clear-island.html</guid>
        
        
        <category>irlande</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pourquoi ce voyage ?</title>
        <description>&lt;p&gt;Vous êtes nombreux à poser la question : « Pourquoi entreprendre un tel voyage ? ».
Il est difficile de répondre simplement. Les raisons sont aussi floues que variées.
J’oscille entre motifs des plus évidents et motifs tirés par les cheveux.
Pour m’aider à vous répondre, je décide d’écrire cet article.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi tourner le dos, même temporairement, à son mode de vie, à sa carrière et même à ses projets ?
À cette question que nombre d’entre-vous me pose, j’ai du mal à répondre. En ce qui
me concerne, voici mes deux motivations : acquérir de nouvelles compétences et
expérimenter la vie à la campagne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr à tout ça s’ajoute le fait de perfectionner mon Anglais, de découvrir de
nouveaux paysages et bien d’autres raisons plus classiques, qui sont souvent derrière
des voyages plus classiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi vouloir acquérir de nouvelles compétences ? Quel est le problème avec mon
métier actuel ? Est-ce que je veux me réorienter et pourquoi ? Voila un peu le type
de questions auxquelles je réponds souvent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aimais mon travail, pour moi c’était un jeu. Lorsque je me levais le matin,
j’étais pressé de commencer la journée. Lorsque arrivait le dimanche soir, j’étais
pressé d’être au lendemain matin. Je suis conscient que c’est une chance énorme
lorsque je vois autour de moi le nombre de personnes qui souffrent de leur travail,
qui sont en train de se réorienter ou qui n’en trouvent tout simplement pas. Pour tous
les gens dans ces situations, je me sens coupable de mettre en pause mon activité
professionnelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malgré le fait d’avoir un boulot que j’adore, d’avoir fait des études dans ce domaine
et d’avoir acquis de l’expérience dans ce même domaine ; je me pose beaucoup de questions.
Ceux qui me connaissent bien savent que je suis comme ça, j’aime me poser des questions,
parmis celles-ci :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Est-ce que je serais capable de faire quelque chose d’autre ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quels genre de compétences vais-je transmettre à mes enfants ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Que se passerait-il si Internet s’arrêtait de fonctionner ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi quitter la ville ? Pourquoi abandonner notre confort pour des conditions de vie
en apparence plus rudes ? Est-ce que je veux aller élever des chèvres en Ardêche ? Encore
d’autres questions que l’on me pose régulièrement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On était bien installés en ville, à proximité de toutes les commodités où l’on trouve tout
en abondance. Qui plus est, le passage de Paris à la province avait déjà été génial en
terme de qualité de vie : moins de transports, plus d’espace, moins de pollution, moins
de stress, etc. Malgré ça, je m’interroge toujours.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Est-ce que je connais une autre manière de vivre que de vivre en ville ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Est-ce que je ne suis pas trop déconnecté de la Nature ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quel est l’impact de mon mode de vie sur notre environement ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quelle est la différence entre frugalité, abondance et excès ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De quoi ai-je réellement besoin pour être heureux ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Derrière toutes ces questions, je pourrais faire beaucoup de critiques, très subjectives,
sur mon mode de vie, mon travail et le sens de ma vie. Je respecte les choix de chacun,
ceux qui mangent de la viande, ce qui s’endettent pour un 4x4, ce qui se sont marginalisés,
etc. Lorsque je parle de mes choix, de mes questionnements et de ma démarche, cela peut
résonner comme une forme de jugement dans la tête des gens. Ce n’est certainement pas le cas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Être en mesure de faire du feu, de faire pousser sa nourriture, de s’occuper d’animaux, de
se construire un abri et de faire partie d’une communauté sont la base de notre survie,
nous humains. Être isolé dans la bulle qu’est la ville fait qu’il m’est difficile
d’être cohérent dans ma façon de vivre, de penser et de prende des décisions. Ce voyage
c’est l’occasion de combler ce manque de connaissance, et de le combler par la
pratique, par le vécu et non pas juste par de la théorie et des documentaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivre et travailler à la campagne, c’est aller à la rencontre des fondements de notre société,
changer profondément ma façon de penser et de tenter de répondre à toutes les questions ci-dessus.
C’est une introspection, une sorte de thérapie.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 14:30:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/france/2016/02/22/why.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/france/2016/02/22/why.html</guid>
        
        
        <category>france</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las huertas del Abrilongo</title>
        <description>&lt;p&gt;Cela fait maintenant deux semaines que nous prenons nos marques dans la ferme (huerta) del Abrilongo. Je vais essayer de vous expliquer comment on y vit, sans trop vous faire peur. Je dois bien avouer que nous n’en menions pas large en découvrant certains aspects de la vie ici. Nous savions pourtant que le confort serait minime (douche à l’extérieur, pas d’eau courante, …) mais certaines découvertes ne nous ont pas rassuré à notre arrivée. Finalement c’est relativement confortable. Nous nous y sentons bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous vivons donc à 6 sur un terrain de maraîchage utilisant la permaculture. C’est grand et super bien structuré au niveau des cultures. Ce qui est plus ou moins l’exact opposé de la maison qui s’y trouve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/400U1m&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1697/25378272101_5fa888032f_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0112.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celle-ci est composée d’un petit salon, d’une cuisine et de 2 chambres, pouvant héberger chacune 2 personnes. Nous dormons dans une de ces chambres qui possède une petite fenêtre qui doit faire 40 cm par 50 cm, sans vitre. Il s’agit donc plutôt d’une ouverture que d’une réelle fenêtre. Il y a un volet en bois que l’on peut rabattre de l’intérieur et un châle posé sur une canne de bambou en équilibre sur 2 clous au mur fait office de rideau. Il n’y a pas de porte entre notre chambre et le salon, mais un rideau “fixé” sur le même principe que celui de la fenêtre. Le matelas du lit double est tellement miteux que nous avons abandonné l’idée de dormir dessus au bout de quelques nuits et nous avons mis à la place nos matelas autogonlants du Bourlingot (cette nuit nous devrons nous débrouiller avec le matelas en mousse tout de même car celui de Nico est percé au niveau d’une couture…, retour à Décathlon demain à une heure de route, on va essayer de le faire changer, cela ressemble fort à un vice de fabrication).
L’autre chambre est du même acabit, sauf qu’il y 2 lits simples.
Une caravane à l’extérieur permet d’acceuillir 2 volontaires supplémentaires. La semaine dernière il y avait un couple dans un van. Cette semaine deux amis ont investi la caravane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le salon ne comporte pas de fenêtre, la journée la porte d’entrée reste ouverte pour aérer et laisser entrer la lumière du jour. Il était globalement en bazar mais nous avons fait du rangement en début de semaine car nous allions être huit pour une journée, et c’est déjà suffisamment étroit à 6.
Le chauffage est assuré en soirée par un poêle à bois, sur lequel nous faisons cuire des choses à l’occasion, notamment des patates douces. Huuum !! Il permet également de faire sêcher les vêtements (sur un étendoir à proximité) et d’essayer d’assécher un peu la maison les jours pluvieux car c’est très humide à l’intérieur. Se coucher dans des duvets froids et moites est quelque chose que l’on préfèrerait éviter. Heureusement cette semaine il a fait beau tous les jours, donc nous n’avons pas eu ce problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/400U1m&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1570/25175634460_d3d6fceb7e_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0151.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous cuisinons au gaz grâce à une grosse bouteille. Cela nous permet également de chauffer de l’eau pour la douche, qui se trouve à l’extérieur. Elle se constitue tout bonnement d’un seau pendu en hauteur, avec un système de corde avec poulie qui permet de libérer l’eau au travers d’un pommeau d’arrosoir (cf la video). Il suffit donc de verser de l’eau bouillante dans le seau puis de l’eau froide et c’est prêt. A moins de faire comme notre camarade anglais et de prendre des douches froides. Chacun fait ce qu’il veut après tout !
Les wc sont à l’extérieur près de la douche, se sont des toilettes sêches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/400U1m&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1515/25472055365_ecc2593f7b_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0117_02.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
  &lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/98D_4eb5rqA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Comme je vous disais en préambule, nous n’avons pas l’eau courante. Nous allons donc chercher de l’eau dans une source avec une brouette remplie de bouteilles d’eau de 5L. Cela constitue notre stock d’eau potable pour quelques jours. Pour se laver, nettoyer le linge et faire la vaisselle nous utilisons l’eau de la mare. Ou l’eau de pluie s’il a plu. Pour le linge nous avons aussi la possibilité de le remettre à Javier, le propriétaire, pour qu’il fasse une machine chez lui. Nous en profitons régulièrement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La table pour la vaisselle :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/400U1m&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1635/25175597860_bfb34cb686_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0115.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’après midi nous libérons les poules, elles se promènent alors partout autour de la maison. Indiana peine à se retenir de les courser pour jouer. De temps en temps le père de Javier laisse ses moutons sur le terrain également. Cela fait plusieurs fois ces jours ci que les moutons et leurs puces viennent se mêler aux poules autour de la maison. Les premières fois c’est rigolo. Ensuite c’est plus ou moins agréable car ils laissent des excréments partout et grimpent n’importe où.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà pour les commodités du lieu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau des tâches domestiques, tout prend plus de temps que ce à quoi nous sommes habitués. Faire une lessive à la main en allant chercher l’eau à la mare et en la faisant bouillir sur la gazinière occupe une bonnes partie de l’après midi. Idem pour la vaisselle, la douche, … On cuisine à tour de rôle, sans que l’ordre ne soit défini, de même pour toutes les tâches (vider les poubelles, amener les épluchures au compost, vider les toilettes, enfermer les poules et les canards, …)
Je crois que le pire c’est quand même la vaisselle à l’eau de mare tiédie dans une bassine dont l’eau se colore un peu plus à chaque nouveau plat nettoyé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand nous avons un peu de temps libre, on se promène, on joue aux cartes, on cherche une connexion wifi dans le village à quelques kilomètres pour échanger quelques nouvelles avec les amis ou la famille, et pour trouver des hôtes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le partage culturel avec les autres volontaires occupe une bonne partie de notre temps. Les conversations se font bien entendu en anglais. Et de temps en temps on regarde la télévision en espagnol. Le grand classique ? Los Simpsons !  ;-)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/02/05/la-huerta-del-abrilongo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/02/05/la-huerta-del-abrilongo.html</guid>
        
        
        <category>espagne</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La Codosera</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous sommes chez notre second hôte depuis maintenant plus d’une semaine. Nous sommes
arrivés en avance, le dimanche soir. Javier nous a accueilli à La Codosera puis conduit
jusqu’au « camp » où se trouvait les autres volontaires.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Nous avons découvert notre nouveau lieu de vie, pour les prochaines semaines, de nuit. Marion en
reparlera peut être dans un autre article mais le confort est à son minimum. Le travail
nous occupe de 9h à 14h en semaine. Le temps de faire à manger, de manger et de faire
la vaisselle, il est rapidement 16h. À 16h, on est fourbus, on ne sort quasiment pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Javier, travaille en même temps que nous le matin. Il vend ses productions et ceux d’autres
agriculteurs sur le marché de Badajoz les mercredis après-midi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les premiers jours de travail ont été dûrs à cause du temps qui n’est pas celui de Marbella.
Il fait gris, humide et froid. Le travail me paraissait physique sur le moment et difficile
à tenir sur tout le séjour. Après une semaine, en fait ça va.
Pour la première semaine, Marion et moi avons principalement préparé des « lits permanents »
pour les cultures à venir. Ça veut dire beaucoup d’allers et venues en poussant de lourdes
brouettes de feuilles, fumier, écorces, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la petite histoire, le père de Javier a des moutons, moutons qui sont gardés par Bobby,
un Mâtin Espagnol, qui est plein de pûces. Du coup, nous avons vérifié une partie de notre
proverbe : en voyageant on récolte au moins les puces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout ça ne semble pas très fun me direz-vous. En fait, cette première semaine a été très
agréable grâce à l’ambiance sur le camp. Nous sommes les aînés de 4 autres volontaire :un Anglais,
un Finlandais et un couple d’Allemands. La vie en communauté, avec des inconnus, dans un espace
assez réduit et dans un confort &lt;i&gt;inhabituel&lt;/i&gt; ça change. Les autres volontaires sont très
sympa. Hugo est là depuis 6 mois et nous sert un peu de référence à tous je pense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut collecter du bois de chauffage, faire du feu, récupérer l’eau potable dans une source
des environs, gérer notre eau usée, composter nos déchêts, s’occuper d’entretenir les toilettes
sêches, faire la lessive à la main, ouvrir et fermer les enclos de poules et des canards, etc.
En fait, cette semaine, il y avait tellement de choses à découvrir que j’ai eu l’impression
de ne pas m’arrêter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les soirées se passent en général autour du poële à jouer aux cartes autours de grignotages variés.
Les tâches ménagères comme la vaisselle ou la préparation des repas s’organisent de manière
très naturelle. Tout le monde est là pour aider, quand on demande à quelqu’un de s’occuper de
quelque chose, c’est toujours très bien accueilli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout ça permet de se confronter aux autres, de remettre en questions nos habitudes et probablement
d’en apprendre un peu plus sur soi. On en profite pour découvrir de nouvelles recettes de cuisine,
se doucher en 5 minutes, ce genre de choses…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce week-end nous sommes aller faire de la photo avec Javier en même temps qu’une promenade en
&lt;i&gt;forêt&lt;/i&gt;. Depuis le vendredi, le beau temps était revenu. Le lendemain, nous somme allés
voir un couple d’anciens volontaires qui font du house-sitting au Portugal. Nous étions avec
Javier ainsi que sa fille et sa nièce. Quand je dis nous, Marion, Indiana et moi, accompagnés
d’autres volontaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un bilan très positif pour cette première semaine. La deuxième s’annonce également très bien mais
ce sera pour un prochain article.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 18:34:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/02/03/la-codosera-week-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/02/03/la-codosera-week-1.html</guid>
        
        
        <category>espagne</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bourlinguer en Berlingo</title>
        <description>&lt;p&gt;Depuis notre départ Mercredi de Marbella, nous dormons dans notre voiture, rebaptisée pour l’occasion “le Bourlingot”. Cela fait donc 4 nuits que nous dormons dans les rues espagnoles. Nous avons ainsi testé Cordoue, un petit bled dans la montagne près de Cordoue, Séville et un bled sur le chemin de notre prochain hôte.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Les nuits sont fraiches mais les rideaux que nous avons fabriqués sont efficaces quand ils sont bien posés. Nous prenons nos marques petit à petit.
L’installation nous prend un temps fou chaque soir. Il nous faut déjà environ une heure pour trouver le lieu où nous allons nous installer. Pas trop isolé, pas trop glauque, pas trop passant, pas trop éclairé, un peu éclairé quand même,… Nous serons sûrement moins regardant lorsque nous serons des coutûmiers des nuits nomades.  Ensuite le montage du lit est assez long également même si nous progressons. Nous manquons encore d’organisation et de coordination. Il faut déplacer les affaires dans la voiture un certain nombre de fois quand on a un ludospace et non pas un van. Les propriétaires de fourgons sont bien chanceux sur ce point. Mais j’imagine que nous sommes plus passe-partout et que nous consommons moins de carburant. Et nous pouvons aussi prendre des passager en covoiturage ! On ne peut pas tout avoir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Généralement, quand on a trouvé le lieu on commence par monter le sommier en métal et par dérouler le tapis de lattes que nous fixons avec deux sangles. Puis on y installe les matelas autogonflants (dans lesquels nous soufflons un peu quand même) et on déplie nos duvets que nous jumelons. On sort les oreillers et on prépare le sac de rideaux afin qu’il soit accessible au moment de se coucher. On ne peut pas anticiper la pose des rideaux car il est nécessaire de rester à l’intérieur une fois qu’ils sont mis en place. Etant donné le nombre de manipulations en terme de siège et de bagages que cela demande, nous avons déjà passé une heure à préparer la voiture (soit une demi-heure de moins que lors de notre première installation).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois que nous avons terminé tout ça, on se fait un petit pique nique. Nous avons une petite glacière avec du beurre et du pain : le minimum vital !! ^^ Nous avons aussi des fruits, et généralement un avocat, du jambon ou du fromage pour mettre sur le pain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois le repas terminé, il est temps de rentrer se coucher, on se faufile donc entre le matelas et le plafond de la voiture, en laissant les chaussures sous le lit, à l’enplacement des sièges lorsqu’ils ne sont pas repliés. Ensuite c’est un drôle de ballet pour placer les rideaux occultants aux fenêtres avec des aimants néodyme. Faire tomber un aimant est un drâme que l’on cherche à éviter chaque soir. Enfin, nous nous contorsionnons pour nous changer. On enfile nos vêtements chauds de nuit (type collants de randonnée, sous-pull) et on se glisse dans le duvet. Nous n’oublions pas de laisser les fenêtres entrouvertes pour que de l’air chargé d’oxygène (et d’air frais) entre dans la voiture. Il parait que certains sont morts pour ne pas avoir ouvert leurs fenêtres… Et effectivement, quand on ne les ouvre pas suffisamment vite on suffoque un peu. Il ne faut pas oublier que nous sommes 3 dans un petit espace, avec Indiana. Ce serait vraiment bête !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et ensuite : Dodo time !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut lire un peu avant mais en général on s’abstient. Un petit tour sur internet avec le téléphone pour checker les mails, what’sapp et compagnie et puis il n’y a plus personne. Et nous dormons bien !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le lendemain il faut tout faire en sens inverse, et en plus éponger la condensation sur toutes les vitres pour que la voiture ne devienne pas trop humide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment nous avons eu de la chance car il a fait beau toutes les nuits que nous avons passées à l’extérieur. Ce sera probablement moins facile de monter et démonter le lit sous la pluie. Mais pour le moment la question ne se pose pas. Ce soir nous dormons dans la ferme où nous allons travailler les trois prochaines semaines, donc peu importe les prévisions météo qui prévoient de la flotte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta luego !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/2016/01/24/bourlinguer-en-berlingo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/2016/01/24/bourlinguer-en-berlingo.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fin de semana en Cadiz</title>
        <description>&lt;p&gt;À la fin de notre semaine de cuisine, nous sommes allé dans l’un des appartements que Simone
loue, près de Cadiz. On est parti le vendredi soir avec San et les deux chiennes dans la voiture.
Nous avons donc pu profiter d’une pleine journée à Cadiz le samedi. On avait prévu le coup en
terme de repas et on a emporté 3 fois trop de reste et de nourriture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons déposé San en ville après une grosse galère pour trouver un parking abordable.
Cadiz ressemble à Syracuse dans le sens ou c’est une espèce de presqu’île ou il est très difficile
de se garer. Une fois à pied, nous nous sommes donc promenés dans la ville tous les trois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/bDMH10&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1690/24679627032_8025ee4945_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0476.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ville est plutôt sympa avec beaucoup de coins de nature pour se promener : plage et parcs.
Il y a quelques monuments, mais moins que ce à quoi je m’attendais. J’ai mangé genre une sèche entière,
à la plancha, pas de photo par contre…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dimanche matin, on est allé visité le phare de Trafalgar. Marion en a appris un peu plus sur
cette fameuse bataille. J’ai visité une première fois avec Indiana pour le levé de soleil avant d’y
retourner avec Marion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/bDMH10&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1628/24771323806_c53f15fd06_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0611_hdr.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dimanche après midi en repartant, on est passé par Tarifa. On a pu y voir une immense plage, le
coucher de soleil, l’Afrique et pas mal de kite-surfeurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/bDMH10&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1472/24502115100_57b94ab0b8_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0693.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après ça, les jours ce sont enchainés assez vite. Simone est revenue de Norvège le lundi soir. On s’est
reposé, avons fait des lessives, la cuisine, un peu de rangement, etc. Bref, en quelque jours se terminait
notre première expérience de volontariat de l’année.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mon bilan perso c’était que c’était très très confortable. On a bien profité de la région,
du beau temps. On a pas fait grand chose qui sorte de l’ordinaire, enfin si, préparer à manger varié
et à heure fixe ! La contrainte des repas, c’était assez galère pour sortir mais finalement on a réussi
à le gérer sans trop de soucis. Donc une bonne expérience d’échauffement je dirais. On verra ce que
la suite nous réserve…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 12:30:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/01/20/cadiz-weekend.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/01/20/cadiz-weekend.html</guid>
        
        
        <category>espagne</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cocinando en Marbella</title>
        <description>&lt;p&gt;Notre deuxième semaine à Marbella nous nous sommes principalement occupés des repas de San.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était une tache presque à plein temps. Il fallait être là le matin à 8h00 pour le petit déjeuner et
avoir préparé un encas que San peut emporter et manger à l’école. Le repas du midi se faisait à 16h30
et tout devait être prêt à ce moment là. Parfois, Marion devait déposer et aller chercher San et
d’autres élèves à l’école.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons donc fait pas mal de cuisine tout en essayant de nous adapter à ce que nous trouvions dans
les magasins. Nous avons également essayé de composer avec les habitudes alimentaires de nos hôtesses :
lait d’avoine, lait de noisettes, farine moulu sur place, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De mémoire, voici une liste non exhaustive de ce que nous avons fait :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;des muffins banane et chocolat,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un cake poivrons, féta et olives,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un cake chèvre noix,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des aubergines grillées,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une tarte aux poireaux,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des taglitelles à la sauce tomate,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des burgers végétariens,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;deux pizzas aux aubergines et sa sauce maison,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des canellonis épinards et fromage frais et pour finir&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une tarte courgettes et chèvre frais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Voila la recette de la tarte courgettes et chèvre frais qui était excellente :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2,5 courgettes poellées dans l’huile d’olive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1/2 oignon émincé et revenu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;20 cl de crème fraîche&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 oeufs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250 g fromage de chèvre frais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des pignons de pin&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sel et poivre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 pâte brisée maison&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour la marche à suivre, c’est assez classique : étaler puis percer la pâte,
mélanger crème fraîche et oeufs, ajouter sel poivre au mélange précédent et
préchauffer le four à 190°. Là ou il faut être attentif c’est sur le dressage…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/d2M2r3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1601/24797281655_2391d8f688_c.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20160119_190954.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut dans l’ordre : une couche de courgettes, l’oignon disséminé, une couche de
fromage de chèvre frais, une moitiée de l’appareil, une nouvelle couche de courgettes,
des pignons de pins puis enfin le reste de l’appareil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/d2M2r3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1463/24703794471_09327a9370_c.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20160119_191328.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tous ces repas nous avons eu le temps de faires quelques belles balades, dont voici quelques photos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/d2M2r3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1651/24703751061_8428d6b4bf_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0211.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/d2M2r3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1705/24771026176_5e2764bf5a_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0309.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/d2M2r3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1531/24771061506_d2446b9b6b_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0270.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est tout pour aujourd’hui !&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 09:08:20 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/01/18/marbella-cooking.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/01/18/marbella-cooking.html</guid>
        
        
        <category>espagne</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bienvenido a Andalucia</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous sommes arrivés en Andalousie il y a une semaine. C’est notre première expérience avec helpx.
C’est aussi la première étape de notre voyage. Pour ne pas démarrer trop brusquement, on a joué la
carte du confort. Marbella est l’un des coins d’Europe où il fait le plus beau et le plus chaud.
Nous nous retrouvons donc dans une petite villa, c’est très sympa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/21PuY5&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1606/24289182216_282a891565_c.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20160111_085907.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici vivent Simone, San et Laïka : une mère, sa fille de 17 ans et la chienne de cette dernière.
Il s’agit d’une famille Allemande mais qui parle aussi Anglais et Espagnol. On parle donc en Anglais.
Quand à Laïka, c’est un berger blanc que l’on voit mieux sur la photo suivante…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/21PuY5&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1720/24218672761_63bc60b9ce_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0099_01.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette première semaine, nous avons principalement aidé aux tâches de la maison : rangement, vaisselle,
cuisine, ménage, petits conseils en Informatique, etc. Il n’y a pas de tâches précises à faire, on essaye
donc d’aider du mieux qu’on peut. La semaine prochaine, Simone s’absente et nous resterons
avec San et Laïka. La mission est simple : s’assurer que San trouve à manger quand elle rentre de
l’école et l’y conduire quatre fois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour Indiana, l’arrivée fut un peu difficile. Après des semaines de changements successifs et des jours
de voiture, elle était plutôt nerveuse. Les premiers jours on a eu pas mal de petites bagares entre les deux
chiennes. Maintenant ça va mieux. Indiana a bien accepté que Laïka soit la dominante. Laïka est sociable
et beaucoup plus calme qu’Indiana au quotidien. J’espère qu’Indiana en prendra de la graine…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque nous n’aidons pas à la maison, on partage notre temps entre repos et exploration des alentours.
Il y a de belles promenades à faire dans les montagnes avoisinantes, sur la plage, etc. Voici une
vidéo de l’une de ces randonnées.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
  &lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/44TvwY7fgTw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Le centre de Marbella est très joli. Les rues sont étroites, piétonnes et très fleuries. Les gens
que nous avons croisés étaient principalement des résidents étrangers sûrement, eux aussi à la recherche
du beau temps. Voila deux petites photos d’une bien jolie église.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/21PuY5&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1549/23672971704_58333eccef_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0107.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/21PuY5&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1696/23672981074_7675d69967_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0117.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voila, c’est tout pour cette fois. C’est dûr de trouver le temps pour écrire, retoucher les photos,
monter les vidéos, etc. On va quand même essayer de garder le rythme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta luego !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 23:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/01/10/marbella-week-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/01/10/marbella-week-1.html</guid>
        
        
        <category>espagne</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le grand départ</title>
        <description>&lt;p&gt;Ca y est, c’est parti ! Notre voyage commence enfin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons décidé de débuter par l’Espagne et voici le récit des dernières semaines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au programme : du déménagement et de la voiture…&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Déménager&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était énormément de travail que de devoir déménager les 3 étages de notre maison.
Nous n’avions pas réalisé l’ampleur de la tâche et cela nous a demandé beaucoup d’efforts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous n’avions pas, comme d’habitude, un nouveau logement pour y entreposer nos affaires.
Nous n’avions pas non plus de camion de déménagement pour transporter ces dernières.
Et enfin, nous n’avions pas de garde meuble. Fort heureusement, avec un berlingo,
un peu d’aide et le prêt d’une cave nous y sommes arrivés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, on a eu notre petit lot d’imprévus : perte et demande d’une carte grise pendant
le déménagement(retrouvée plus tard), passage (et ratage) du permis de conduire, vente de la voiture, etc.
Tout plein de choses que l’on aurait préféré éviter à quelques jours du voyage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement, tout est rentré dans l’ordre sauf peut être mon permis…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Prendre la route&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le départ à été un peu difficile, nous avions des plans qui changeaint du jour au lendemain.
Cela dépendait de la carte grise, de la vente de la voiture, de ce que nous faisions au nouvel an, etc.
Nous avions pourtant des gens qui comptaient sur nous, particulièrement nos premiers hôtes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement, nous sommes partis pour Marbella le 1er Janvier 2016. Nous avons fait une halte à Toulouse
dans la famille de mon cousin où nous avons pu nous reposer deux nuits avant de repartir pour Barcelone.
À Barcelone, nous devions dormir chez une ancienne collègue de Marion mais nous ne l’avons pas confirmé
assez tôt… Heureusement, Marion avait une seconde collègue habitant à Barcelone qui a pu nous héberger, ouf !
Nous avons utilisé le couchsurfing pour trouver un hôte à Murcia : Fernando. Il a été super sympa et nous
regrettons de ne pas avoir pu rester plus longtemps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grâce au site de covoiturage nous avons preque toujours eu du monde dans la voiture.
Il n’y a que lors du trajet Murcia / Marbella où nous n’avons trouvé personne.
Ne pas avoir d’horaire de rendez-vous, d’itinéraire à respecter
et avoir de la place dans la voiture c’est aussi très agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Arriver à Marbella&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier en fin d’après midi, nous sommes arrivés à Marbella sous la pluie. C’était la fête des rois mages
en Espagne, un peu comme Noël. Lorsque nous sommes arrivés, il était l’heure d’une sorte de défilé
en ville : plein de chars qui défilaient, avec des enfants jettant des poignées de bonbons sur la foule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les jours précédents nous avaient bien fatigué. La voiture et le stress des rendez-vous, que ce soit pour
l’hébergement où bien pour le covoiturage, ça use. Après le défilé, nous avons donc filé chez nos hôtesses
qui nous attendaient. Nous sommes arrivés là bas vers 19h30 et elles avaient déjà mangé. Mais nous avions
pleins de restes délicieux. Nous avons donc discuté un peu, laissé les chiens faire connaissance puis nous
sommes allé dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui nous avons fait une balade sur la plage, là je suis en short sur la terrasse et Marion fait la sieste.
On peut dire que les choses se calment enfin. On prendra surement un peu de temps pour vous expliquer
comment ça se passe avec nos hôtesses dans un prochain billet.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 17:23:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/france/espagne/2016/01/06/departure.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/france/espagne/2016/01/06/departure.html</guid>
        
        
        <category>france</category>
        
        <category>espagne</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cava Grande</title>
        <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui c’est LA journée rando du séjour. Nous visons Cava Grande, un canyon verdoyant dont nous avons entendu parlé à plusieurs reprises. Il y a des lacs naturels formés par la rivière et dont les eaux sont transparentes. Ce sera top, forcément.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicolas refuse que nous prenions un pic nic car il ne souhaite pas y rester jusqu’à midi, pour éviter le plein cagnard. Nous partons donc de bonne heure et nous arrivons à l’entrée principale de Cava Grande, celle qui mène le plus directement aux trois beaux lacs, vers 9 heures.
La barrière est fermée, on nous avait prévenu : il suffit de passer par dessus, le chemin est tout à fait praticable, nombre de touristes font comme ça depuis la fermeture officielle du passage il y a un an. Sauf que… il y a un garde. Ca on ne le savait pas ! Et aussi un chien de garde d’ailleurs. Bon il est plutôt stoïque.
Le garde nous indique qu’il est interdit de descendre pour cause de risques d’éboulement suite à un ancien incendie. De toute façon, même si le chemin était ouvert, il s’agit d’une réserve naturelle et les chiens n’y ont donc pas accès. Il nous indique un endroit à 5 km, faisant partie du canyon… Mouais… C’est une base de loisir nautique aménagée. Rien qui ressemble de près ou de loin à ces petits lacs sauvages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous reprenons la route et explorons les environs jusqu’à ce que l’on trouve un autre point d’entrée, un peu plus en amont de Cava Grande. Nous sommes invités à nous garer dans un champ pour 3 euros la journée. Nous y sommes les premiers. Le propriétaire nous indique par où passer pour éviter que les gardes forestiers ne repèrent le chien, non sans nous rappeler que si on se fait prendre, il ne nous a rien dit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous entamons une ballade des plus sympatiques dans le canyon, sans croiser personne dans un  premier temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/341/19782597724_990449c965_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0051.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons finalement à quelques bassins d’eau fraiche, très fraiche. Petite pose. Nicolas se baigne et entraîne Indiana. Je me rafraichis les jambes quelques instants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/452/19782630614_b800cf49af_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0080.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les touristes affluent de plus en plus, ils ont pu passer par le chemin court eux, celui qui passe devant les gardes forestiers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous décidons de reprendre la route, car nous ne perdons pas de vue notre objectif : atteindre les 3 beaux lacs en aval.
Le sentier remonte à flanc de montagne, plutôt abrupte. Nous trouvons une bifurcation “fermée” au moyen d’une simple corde avec un panneau triangulaire “Attention chute de pierres”. Personne en vue. Nous nous engageons sur ce sentier. Nous savons qu’il se rend au 3 lacs et que nous serons à un moment ou un autre visibles de la cabane du garde en haut du canyon. Mais pas tout de suite. Le chemin est évidemment bien moins entretenu, mais nous ne croisons plus personne et la vue est imprenable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah si, nous avons croisée une chèvre blessée. La patte en sang, os apparent. La pauvre. Elle a du tomber du haut du canyon. Elle a eu du bol de tomber sur la corniche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/402/19784423113_353d105c98_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0088.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/540/20217336950_ae3f008055_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0093.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est midi, la faim commence à se faire sentir. Nous ne sommes toujours pas arrivés aux lacs et on sait qu’il faudra faire le chemin de retour… au moins il y a quelques nuages, nous ne souffrons pas trop de la chaleur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons finalement tout en bas. Enfin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pile au moment où un orage éclate ! On n’aurait voulu le faire, on n’aurait pas réussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/415/20379286756_7bf3f3f612_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0100.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On s’abrite comme on peut sous un arbrisseau, seul refuge possible autour de nous et nous attendons assis en boule pour protéger nos affaires (papiers, appareil photo,…) de la pluie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes au raz de l’eau, l’orage ne passe pas. Cela fait presque une heure et demi que nous sommes blottis les uns contre les autres à patienter. A greloter maintenant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le retour par flanc de canyon est devenu trop dangereux pour être envisagé, nous remontons par le chemin officiel. Celui qui est gardé.
Entre temps il s’est transformé en torrent. Nous pataugeons sous une pluie diluvienne, en plein vent, et même sous la grêle à un moment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivés en haut nous escaladons le portillon. Le garde n’est plus là. Un souci de moins. Par contre il y a deux chiens de garde désormais. Dont un vraiment peu accueillant qui nous grogne dessus. On file sans demander notre reste, il nous suit peu de temps. Le deuxième chien lui par contre, plutôt sympa, nous escorte jusqu’à notre voiture, sous la pluie, à plus de 3 km de là. Impossible de le renvoyer chez lui. Nicolas le surnomme Stupido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/565/20411691711_553b760351_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0102.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pluie s’arrête pendant notre ballade sur la route.
Nous croisons 2 camions avec de gros tuyaux, comme pour pomper l’eau lors des innondations. L’orage a du faire des ravages quelque part.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah ben oui, précisément là où nous étions garés !! Le champ est innondé, bon nombre de voitures sont embourbées. Nous allons devoir pousser. Finalement c’est un professionnel qui sortira la voiture de ce bourbier, non sans dégueulasser l’intérieur (l’extérieur aussi bien sûr, mais c’était inévitable). Nicolas se retrouvera couvert de boue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/9eKKsL&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/502/20396965542_dbf8ea83e4_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0103.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous repartons. Il est 17h passée et nous n’avons toujours pas mangé.
Direction le casse-dalle !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See you soon ! Bisous&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marion&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 10:08:20 +0200</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/italie/2015/07/24/cava-grande.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/italie/2015/07/24/cava-grande.html</guid>
        
        
        <category>italie</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
