<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Puces Poux Savoir</title>
    <description>Le blog de voyage de Marion, Nicolas et Indiana.
</description>
    <link>http://voyage.zemati.eu/</link>
    <atom:link href="http://voyage.zemati.eu/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 09:52:26 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2016 09:52:26 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Equestrian center</title>
        <description>&lt;p&gt;Voici deux semaines que nous sommes arrivés dans ce nouveau lieu. Nous devions rester 1 mois complet mais nous repartons demain. Un séjour de deux semaines ici était largement suffisant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes dans un centre équestre autrichien, spécialisé dans la thérapie assistée par le cheval. Je devais même être formée par notre hôte, un médecin compétent dans ce domaine, et obtenir un certificat pour pouvoir pratiquer ce genre de thérapie. Sur le papier tout était merveilleux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En réalité cela n’a pas eu lieu. Nous n’avons pas apprécié le séjour car les cours sont annulés les uns après les autres (du fait de la pluie quasi continue), les leçons théoriques sont inexistantes, tout comme l’organisation, la maison est une porcherie, l’ambiance familiale est réellement mauvaise, le travail inintéressant et l’hôte toujours insatisfaite. En plus 3 chevaux sur 9 sont malades / blessés et pourtant ils sont montés régulièrement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fait, nous avons le sentiment de vivre dans les écuries d’Augias. Et ce n’est pas grâce aux chevaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les points positifs de ce séjour ?
  - Mon bagage d’ergothérapeute me permet d’analyser les quelques rares séances qui ont eu lieu. J’ai largement le temps.
  - Deux séances de thérapie assistée par le cheval ont été interessantes et inspirantes.
  - La région est belle.
  - Nous avions un accès illimité à la piscine extérieure du village (quand il ne pleuvait pas).
  - Nous avons pratiqué un peu l’entretien de ruches. Ce qui réveille des envies d’apiculture maison, peut-être un jour.
  - Nous avons appris à dire que ça n’allait pas et que nous ne resterons pas. Ce qui n’est pas forcément simple quand on s’est engagé par avance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coup nous reprenons la route demain, pour de plus belles aventures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici un aperçu de la meilleure séance : une princesse/fée est accompagnée de son chevalier aux cheveux roses et doit déjouer les pièges de la sorcière. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/1gyY83&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8846/28787541336_ff37bb9b0a_c.jpg&quot; alt=&quot;austria-DSC_0518.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/autriche/2016/06/16/austria.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/autriche/2016/06/16/austria.html</guid>
        
        
        <category>autriche</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Volunteering perspective</title>
        <description>&lt;p&gt;We travelled a few places already and we had globally good experiences, until today…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you hit a wall, it makes you think about all the paths and obstacles you’ve been before.
In this post, I’ld like to reflect on why our previous experiences were good and why it isn’t
working today.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What make a volunteering experience worth the travel and the work?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In my opinion there is lots of benefits: discovering countries and cultures, meeting people,
learning new skills, enjoying a nice ambiance, and of course the accomodation and meals.
All this seems extraordinary on paper, unfortunately I rarely get all the benefits at the same time.
In exchange for these benefits, I will have to help.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ll talk a bit more about the help that is expected and then I’ll come back to the benefits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One of the first concern I have about the help is the &lt;strong&gt;schedule&lt;/strong&gt;. Most of the hosts mention the amount
of work like this: « &lt;em&gt;5 hours / day, 5 days / week&lt;/em&gt; ». That also implies that there is 2 days off.
Having some days free of work is important if I want to explore distants surroundings.
What could go wrong about this?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;it could be a lie: I end up working twice as much without any day off,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;the work could be splited: 2 hours in the morning, 1 hour at noon, 2 hours in the evening,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;the work could be random: if it’s rainy then it’s my free time, otherwise I will have to work,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;or worse than all the rest, it could be no work at all: I will just feel like a parasite then.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;I think schedule is important and should be clearly established between the host and the volunteers.
It is totally understandable to split the hours to take care of animals. What is more of a problem is
wasting my travel waiting to know what to do or when to do it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I had very differents scheduling experiences: no scheduling at all, following the animal schedule,
a very precise schedule for all our stay. I sometimes had too much days off and sometimes no day off at all.
The good new is that it is possible to enjoy my stay whatever the schedule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The best deal I can find is of course having both consistency and visibility on my schedule.
This will allow me to enjoy and relax during my free time.
The real question for me is « When can I relax? » more than « When must I work? ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I just said that it was completely possible to enjoy an environment with poor scheduling. I will enjoy
working when I know that I’m doing a good work. I will enjoy shitty works like weeding or digging
but I have to &lt;em&gt;know&lt;/em&gt; that it’s helping. What could go wrong when I’m doing a job?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;I can be asked to do something one day and change it the day after,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;I can have doubts about it and have no one to answer my questions,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;or I can be not trusted enough.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;To avoid this kind of situations, I will need good &lt;strong&gt;instructions&lt;/strong&gt;. By good instructions, I mean that I need
&lt;em&gt;to be shown not to be told&lt;/em&gt;. I will need consistent instructions that do not change from day to day. And more
importantly I will sometimes need education to make me understand why the things are done this way. Of course,
this require availability and willingness to spend some time showing and teaching. This is why I have a very bad
impression of the hosts that are « &lt;em&gt;very busy&lt;/em&gt; ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’m very thankful to have been hosted by busy hosts that took the time to instruct and educate us by showing
and sharing their knowledge. After all it is in the very best interest of the host to &lt;em&gt;use&lt;/em&gt; their volunteer well.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another pillar of a good work is &lt;strong&gt;trust&lt;/strong&gt;. If I feel that the host is not trusting me either by micro-managing my
every moves or by giving me meaningless work to do, I don’t feel good. Trust has a lot of advantage, the biggest
one is that trust makes me feel responsible and improve my willingness to do the work well. Trust makes me a better
person.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finally, still going in the same direction, there is &lt;strong&gt;feedback and acknowledgement&lt;/strong&gt;. When I work on something, I
like receiving constructive remarks about it. This way I can do it better. When there is nothing to say, just saying
« thank you » or « good job » ensure that the work is noticed. Again, what can go wrong with that?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;I can get no feedback and, behind my back, learn that it was not well done,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;I can work for unnoticed hours and then be suggested that I’m lazy,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;or I can get non-constructive feedback with no other output than making a fool of me.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A good scheduling, lots of instructions and feedback is the perfect recipe to have a great volunteering experience.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Okay, now, lets go back to the benefits…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As I said, I almost never saw them all at the same place. Sometimes I have a very poor accomodation but an exceptionnal
ambiance, with a lot of friendship and fun. Sometimes it is an exceptionnal food with no new skill to learn. It is a
balance between all the benefits that make each experience unique. Sometime, there is just too many unmet expectations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What I’ve found to be nice for &lt;strong&gt;discovering the country and the culture&lt;/strong&gt; is:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;going out in pubs and bars,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;meet the host’s friends and accompany him as most as possible,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ask for maps of the area and advices for walks and sightseeing,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;and of course talk as much as possible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;About &lt;strong&gt;meeting people&lt;/strong&gt;, the subject is more complex. Each person is different. Sometimes I deeply found myself in others
and sometimes they are too far. Each person brings its qualities and flaws to the table thus being &lt;strong&gt;empathic and comprehensive&lt;/strong&gt;
is fundamental. I was talking about feedback about the work but this also apply when I meet people. I try to create a
&lt;strong&gt;safe environment&lt;/strong&gt; when it is possible to everyone to express any feeling they have.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is easier with other volunteers, but it is wonderful when it happens between volunteers and hosts. Sometime,
it is easier to bitch about the host between volunteers than talk about the issues face to face with the host.
I think because the balance of power favors the host, it is easier for him to create this
safe environment by asking questions like: « Are you happy with this? ».
Of course, the host have to be prepared to ear what you have to say, being benevolent, open and selfless.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;About learning new skills, food and accomodation, I think everyone expects different things.
Sometimes I thought I won’t learn anything and learn a lot in an unexpected area. My advice would be to &lt;strong&gt;stay open to
any kind of unexpected things&lt;/strong&gt;! I learned that I’m capable of taking outside shower in the winter, at first it was
hard and then it was an acomplishment and finally became a life lesson. I learned more human skills that I could have thought and
also quite a lot about myself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Of course, a confortable bed and a hot shower every day are great. But for me, they’re not so important. For the learning part
this is quite the opposite. I value it a lot and if I don’t learn anything, I get bored and feel that I’m wasting my time. It
could be very different for someone else.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finally, &lt;strong&gt;ambiance&lt;/strong&gt; is a big part of the experience. I like when I can be myself, without the fear of annoying anyone.
I like when everybody care about each other and make me feel a part of the team, not as a servant but as an equal. For me it almost
never happen on the first day, it takes me few days, sometimes a full week to find my place in this temporary home.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This ambiance depend on the existing ambiance, before the arrival. Even if a person can ruin a good ambiance, I believe that it is
much more likely that he/she adapts to what was already here.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some hosts helped me to harvest all the benefits, making it very easy for me to be happy.
Some others made it harder, sometimes impossible.
In this later situation, either I am not mature enough to handle it or the host isn’t.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note&lt;/strong&gt; This post is in English because I feel like this could help some hosts and volunteers.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 15:30:00 +0200</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/autriche/2016/06/15/volunteering-perspective.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/autriche/2016/06/15/volunteering-perspective.html</guid>
        
        
        <category>autriche</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wales</title>
        <description>&lt;p&gt;Après avoir traversé l’Irlande, nous sommes allés aider Rebecca et Nigel, un couple
partiellement à la retraite qui s’occupe de leur propriété.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Là bas nous avons connus les meilleures conditions de travail et d’hébergement. C’est
à dire que leur maison est spacieuse, très jolie et que nous avions notre propre chambre,
notre propre salle de bain et même un salon qui nous était réservé ! Le lit était super
confortable et nous avions même droit à des petits caramels sur la table de nuit !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les repas, comme tout le reste, étaient très organisés, c’est à dire que l’on mangeait à
heures fixes, que s’il y avait un changement, ce qui était fréquent, on était prévenu au plus
tard la veille, etc. Aucune aide pour la cuisine n’était demandée, juste mettre la table et
débarrasser, car nous insistions pour aider. C’est un peu dommage pour ce qui est de l’échange
culinaire volontaires / hôte mais dans la mesure ou nous avions droits a des plats très
élaborés à chaque repas, on ne s’en plaindra pas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cadre était également magnifique. Il s’agissait d’une vielle maison, à laquelle avait été
ajouté une nouvelle partie, plus moderne mais toujours d’aspect traditionnel. La maison était
située dans le creux d’une vallée où nous nous sentions complètement à l’abris du reste du
monde. La rivière, les moutons, les vaches, les abeilles, leur deux chiens, de nombreux
faisants et autres oiseaux nous offraient une ambiance sonnore très relaxante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coté travail, comme je le disais, l’organisation était au rendez-vous. À notre arrivée on nous
a expliqué les horaires attendus et donné le choix de la répartition de ces horaires. C’est à
dire que l’on a eu le choix entre faire :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;4 heures par jours chaque jour,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;6 heures par jours deux jours puis 1 jour de repos ou&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;8 heures un jour et un jour de repos le lendemain.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, tout ça avec une certaine flexibilité. Nous avons dès le début choisit de faire nos
travaux le matin, à partir de 9 heures. Au final, nous avons préféré faire 6 heures par jour
ce qui nous faisait terminer vers 16 heures…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le travail en lui même n’était pas particulièrement intéressants. Nous avons majoritairement
désherbé. En même temps, c’est normal, la propriété étant bien établie, il reste principalement
du travail de maintenance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos hôtes étaient super sympas. Rebecca est coach et travaille, entre autre, avec des chefs
d’entreprise et Nigel est comptable à la retraite. C’est ce dernier qui a choisit de retourner
vivre à la campagne et qui a amené le couple à s’installer là.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au quotidien, on avait le droit à d’abondantes explications de Nigel sur comment réaliser le
travail. Il passait toujours un peu de temps à nous expliquer puis à nous faire voir comment il
voulait que le travail soit fait. Rebecca se chargeait plutôt de nous mettre à l’aise et de
faire passer les règles de la maison avec beaucoup de douceur. On sentait aussi la bienveillance
du couple, ils nous ont aidé à trouver des balades dans le coin, nous ont prêté des cartes pour y
nous orienter et on avait même droit à un pique-nique que Rebecca avait gentillement préparé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, c’était une expérience intéressante du point de vue du volontariat. Cela nous à donné une
perspective différente sur comment, avec un peu d’organisation et de doigté on pouvait rendre le
volontariat plus agréable. En ce qui me concerne, j’ai également découvert que le coaching pouvait
être utile dans la vie de tout les jours. J’en ai profité pour lire un livre sur le coaching en
entreprise et j’ai pu réaliser beaucoup de choses que j’espère mettre en pratique à mon retour.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 15 May 2016 16:30:20 +0200</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/pays%20de%20galles/2016/05/15/wales.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/pays%20de%20galles/2016/05/15/wales.html</guid>
        
        
        <category>pays de galles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>On the road again</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce soir nous passons notre dernière nuit dans la voiture avant d’arriver chez nos prochains hôtes. Cela fait 10 jours maintenant que nous avons quitté Tara et sa famille. Nous espérons que notre prochaine expérience sera aussi agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petite rétrospective sur ces quelques jours de route :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1er jour :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons décidé de ne prendre que des petites routes pour profiter du paysage. Nous ne sommes pas pressés. Nous traversons le West Cork et ses routes vallonnées, puis le county Clare. On fait une petite pause pour reprendre du carburant et on repart… ou pas !! La pause sera plus longue que prévue, la voiture ne démarre plus. Les aiguilles du tabeau de bord “convulsent” à chaque tentative de démarrage, le système de contrôle anti-pollution s’allume… Bon. On pousse la voiture pour la garer sur le côté, sous un panneau “stationnement prolongé interdit, videosurveilance” et on cherche la cause. On sort nos câbles de démarrage et on interpelle quelqu’un pour utiliser sa batterie et essayer de relancer le moteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Point info : Si jamais il vous arrive la même chose un jour à l’étranger, et particulièrement dans un pays anglophone, les câbles se disent “jump leads”, et l’opération complète “jump-start”. Non, nous n’avions pas pensé à apprendre ce vocabulaire avant de partir…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela ne fonctionne pas. Un autre monsieur vient nous aider, et nous dit que nos “jump leads” sont de la “shit” fabriquée par les chinois. Il sort les siens et “jump-start” la voiture. Ca fonctionne ! On les remercie vivement et on cherche un garage pour vérifier qui de l’aternateur ou de la batterie est cuit. On a eu un peu de mal à en trouver mais finalement on tombe sur un petit garage citroên qui ferme dans 10 minutes. On doit négocier un peu car le gars à beaucoup de travail. Il veut qu’on lui laisse la voiture. “Euuuh… Non? Vous comprenez monsieur, en fait, on dort dedans. C’est notre maison. On voyage en tant que bénévoles pendant un an… Patati et patata.” Le gars aussi à l’habitude de voyager (en vélo) et il va vite chercher un multimètre pour contrôler le fonctionnement de l’alternateur. Verdict, pas de problème. Il pense qu’on peut repartir et revenir demain. Donc je coupe le moteur. On est en plein milieu du chemin devant son garage, juste à la sortie d’une station essence. Et la voiture ne redémarre pas. Il a le choix entre le “jump-start” ou le changement de la batterie. Et vu qu’il a l’habitude, l’un et l’autre sont aussi long. Du coup, 5 minutes plus tard nous avons une batterie toute neuve, que nous payons direct, sans coût de main d’oeuvre.
Et on remercie notre bonne étoile !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On reprend la route. Il va falloir écourter le programme de la journée du coup, mais on s’en sort très bien. Nous dépassons Limerick et Ennis sans nous arrêter et filons directement à Doolin. Un village en bord de mer, super joli bien que très touristique. Nous faisons une balade au soleil couchant le long du rivage, avant de pique niquer dans la voiture. Puis nous allons écouter un groupe de musiciens irlandais dans un pub en y prenant le dessert. Vers minuit on repart pour trouver un point où dormir. Nous avons repéré un dolmen isolé dans la campagne grâce à google maps, on s’y rend. Il y a un parking, assez grand, isolé. On s’installe sereins, nous sommes en pleine semaine, il ne devrait y avoir personne demain matin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 2 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et bien si !! Plusieurs cars scolaires sont arrivés de bonne heure. Nous sommes entourés de lycéens qui s’appuient sur la voiture sans savoir que nous sommes à l’intérieur.
Le point positif c’est que nos rideaux de discrétion fonctionnent à merveille ! On attend que les groupes partent sur le site avec leurs professeurs et … de nouveaux cars arrivent, des touristes allemands cette fois. Bon, on sort, tant pis. On visite le site rapidement car la foule, ce n’est pas notre truc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et on repart en direction de Galway, en rejoignant la côte. On visite un peu le centre ville qui est très agréable. Il suffit de faire abstraction des hommes sandwich qui pullulent dans les rues piétonnes pour faire la publicité des divers établissements du quartier (restaurants,…).
Puis nous allons visiter la verrerie de Moycullen dont l’atelier est fermé lorsque nous arrivons. Grrr. Du coup nous passons un peu de temps dans la boutique touristique à essayer des pulls en laine de mérinos et j’achète une flûte irlandaise (“tin whistle”). Nicolas me téléchargera plus tard des partitions d’airs irlandais pour que je puisse m’entraîner dans les zones les plus isolées. ;)
On va ensuite préparer le bourlingo près d’un château, fermé lui aussi à notre arrivée, ce n’est pas notre journée chance. Mais il n’avait pas l’air de valoir le coup. On dort sur le parking, sous les arbres, près d’un cheval dans son pré. Le cadre est très buccolique. Nous sommes à deux pas des lacs du Connemara, mais tous les rivages sont privés. Nous n’avons pas trouvé de lieu pour y dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 3 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On commence la journée par une balade en hauteur, avec vue sur les lacs au retour. On prend notre temps, on profite. La journée est super belle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8623/28496484355_d7d6410c08_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0040.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8881/28496919695_9627640165_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0057.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis on traverse tout le county Galway (Connemara) pour visiter la côte ouest, principalement Roundstone et l’île juste en face, puis les marécages pleins de moutons, pour finir nous avons emprunté la poétique “sky road” pour y observer le coucher du soleil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8417/28391730632_9a2a240f8c_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0064.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8108/28464648966_6a7b99d7a7_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0083.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/305/19784379143_bf154ae177_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0086.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8892/28213689360_b5d8f0abcf_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0110.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8643/28496408255_0052cb0530_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0125.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7747/28464710416_1f8ae5a058_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0130.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8880/28212864640_07065cd07b_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0148.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7663/27880416854_89a6de4aa1_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0160.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8849/28418798851_ef00b769a0_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0163.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 4 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette journée commence avec une bonne marche dans le parc naturel du Connemara, visite incontournable en bon français qui se respecte !! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7662/27880573194_7ff8ab2c85_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0210.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8354/27879854654_136e113679_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0218.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8612/28496621865_228046e655_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0222.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est d’ailleurs incroyable le nombre de Français que nous croisons depuis que nous sommes dans cette région. Les Irlandais remercient Michel Sardou comme nous le confirme le berger à qui nous rendons visite ensuite pour assister à une démonstration de chien de berger impressionnante. Rien à voir avec toutes les démonstrations que nous avons pu voir en France auparavant. Amazing ! J’y ai aussi l’occasion de nourrir un bébé mouton au biberon et nous accompagnons le berger sur ses terres pour aller vérifier si une mise bas s’est bien passée. Ce qui nous a permis de trouver un nouveau-né rejeté par sa mère que nous avons ramené à la nurserie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8175/28419147081_f2a5b9d891_c.jpg&quot; alt=&quot;IMG-20160425-WA0000.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous terminons la journée par une visite du musée de la laine et du mouton à Leenane, ou plutôt de sa boutique (décidément) car la personne qui s’en occupe n’est pas disponible. Elle fait une démonstration de chien de berger, elle aussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous nous rendons ensuite à Athenry qui est sensée être une citée médiévale que l’on peut visiter en costume, où l’on peut faire du tir à l’arc,… Nous prévoyons d’y dormir pour avoir le temps d’en profiter le lendemain. Arrivés sur place on se rend compte qu’il n’y a qu’un bout de rempart et une église. Du coup nous ne restons pas, car finalement l’activité ne nous emballe pas. Nous visons une nouvelle attraction touristique : le monastère de Clonmacnoise qui est très bien noté sur internet et son cimetière aux croix celtiques. En plus cela nous rapproche considérablement de la côte est de l’Irlande où nous devons nous rendre pour prendre le ferry dans trois jours. Nous montons le lit près du cimetière actuel sur un petit chemin sans vis à vis, à part les bougies, le lieu est complètement sombre. L’ambiance est particulière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 5 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En me levant je decide de faire un tour dans le cimetière, ce qui me permet de me rendre compte que l’abbaye possède plusieurs entrées. Dont 2 complètement libres, alors que l’entrée principale, fléchée depuis la route est payante et assez cher pour ce que c’est. En fait on commence à avoir l’habitude des attraction touristiques chères pour pas grand chose. Du coup on entre “par derrière” et on visite les ruines à l’oeil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cinq jours de voyage on apprécierait bien de prendre une douche et pourquoi pas de dormir dans un vrai lit. On cherche donc un air BnB pas trop cher (ce qui est compliqué en Irlande) et nous nous y rendons. Des vélos sont à notre disposition, nous allons donc faire un tour, avec Indiana qui court à nos côtés et nous faisons quelques courses qui nous permettront de cuisiner dans la kitchenette et surtout, de manger chaud !! ^^
Au final le thermostat de la douche ne fonctionnant pas, nous avons été ébouillantés et congelés par intermittence, mais nous sommes propres, et nous avons obtenus une ristourne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 6 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous reprenons la route pour terminer de traverser l’Irlande vers l’est et nous nous rendons à Glendalough où nous faisons une petite randonnée sous un temps capricieux alternant averses et soleil. Cela nous mène sur une montagne avec quelques points de vue, puis dans la vallée le long d’une rivière et enfin dans un grand cimetière avec des ruines de batiments, beaucoup plus étendues et jolies que Clonmacnoise, et complètement gratuit. Les mystères de l’Irlande… Il y a même quelques chèvres en liberté au milieu des tombes, au soleil couchant. C’est vraiment sympa.
Ce soir là nous avons un peu de mal à trouver un endroit pour dormir et montons finalement le lit dans une zone résidentielle de la banlieue de Dublin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 7 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est le moment de visiter la capitale. Nous nous garons en périphérie, pas trop loin du port, et nous partons visiter à pied. Ensuite nous prennons le ferry pour le pays de Galles. Nous arrivons de nuit et nous nous installons en bord mer pour dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 8 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous faisons plusieurs petites promenades dans le nord-ouest du Pays de Galles, sur la côte et dans les terres. Nous passons la nuit près d’un grand lac (Llyn Padarn), la vue est splendide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8649/27879572924_b917cb04fb_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0245.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8732/27880703963_c4f7c70c5e_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0240.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 9 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous commençons la journée par une belle randonnée tout autour du lac et dans les montagnes qui le surplombent, à travers des champs de moutons parfois, ou la forêt. Cela nous mène à une ancienne mine d’ardoise reconvertie en musée que nous traversons. Le train à vapeur fonctionne toujours pour les touristes et nous le voyons passer plusieurs fois pendant notre promenade. La vue est dégagées, surtout depuis l’ancien hôpital qui traitait les personnes victimes d’accidents dans la mine. Il est curieusement situé très en hauteur, accessible par un grand escalier en bois. Il ne devait pas être facile d’y transporter les blessés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8741/28418737551_2c1c922971_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0254.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/12gh75&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm9.staticflickr.com/8567/28213425390_6d91c4381c_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0260.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En reprenant la route nous traversons les montagnes avec quelques jolis panoramas, puis nous rejoignons le littoral et nous en profitons pour faire une balade sur la plage de sable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jour 10 :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui nous avons passé la journée au CAT (Center for Alternative Technology). Nous avons donc dormi sur son parking pour être là dès l’ouverture. Il s’agit d’une association qui construit des bâtiments selon différentes techniques écologiques, qui présente différentes façons d’utiliser les énergies renouvelables, qui a un but éducatif sur la préservation de l’environnement et l’autosuffisance. C’est très intéressant. Ils dispensent également des cours pour le grand public, tout comme pour des étudiants en architecture. Nous quittons les lieux à la fermeture, avec les idées plus claires sur les façons d’économiser de l’énergie et d’être plus autonome dans notre future maison, un jour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce soir nous dormons près d’un réservoir. Demain nous arriverons chez nos hôtes pour un séjour de deux semaines. Nous nous demandons bien ce que nous allons y faire. Pourvu qu’Indiana s’entende bien avec leurs deux chiens.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 May 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/irlande/pays%20de%20galles/2016/05/01/from-ireland-to-wales.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/irlande/pays%20de%20galles/2016/05/01/from-ireland-to-wales.html</guid>
        
        
        <category>irlande</category>
        
        <category>pays de galles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gardening at Tara&#39;s</title>
        <description>&lt;div id=&quot;fb-root&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;(function(d, s, id) {
  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];
  if (d.getElementById(id)) return;
  js = d.createElement(s); js.id = id;
  js.src = &quot;//connect.facebook.net/fr_FR/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v2.6&amp;appId=1529179280655500&quot;;
  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);
}(document, &#39;script&#39;, &#39;facebook-jssdk&#39;));&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Et voilà, une nouvelle page se tourne ! Nous venons de passer trois semaines chez Tara &amp;amp; Co, une joyeuse famille très nombreuse (Tara et Falem, leurs 5 filles et leurs 2 chiens). Nous nous sommes très bien entendus mais il est temps de songer à reprendre la route, demain matin.&lt;!--more--&gt; Nous sommes déjà restés deux fois plus longtemps que prévu. Du coup aujourd’hui Nicolas cuisine tout plein de cakes salés pour avoir de quoi grignoter les jours qui viennent (et changer du pain beurre !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici nous avons expérimenté la vie à la campagne dans un environnement très actif ! La famille a emmenagé dans une maison en bois en cours de construction dans la forêt (la structure générale est terminée, le rez-de-chaussée est aménagé). Nous dormons dans une caravane dans le jardin boisé ce qui nous permet d’avoir des moments d’intimité. C’est une très bonne solution. D’un point de vue matériel c’est moins confortable qu’une “vraie chambre”, mais quand on est hébergé dans la maison des hôtes on n’a pas vraiment de moment de détente complète. On ne peut pas se relâcher car ce n’est pas notre espace. Donc ici nous n’avons pas ce problème. Et c’est suffisament confortable une fois que l’on a réussi à apprivoiser le poêle à bois qu’ils ont ajouté pour nous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur place, nous avons effectué des tâches variées. Nous avons nettoyé les terres. Cela consistait à débroussailler les mûres sauvages qui poussent partout en Irlande (fichues “brambles”), ramasser les branches et troncs d’arbres qu’ils coupaient pour aménager le jardin, les brûler en grand feux de joie (dont nos polaires conserveront quelques stigmates), déterrer les cailloux pour les amasser en chemins dans le potager. Nous avons aussi coupé du bois pour nous chauffer le soir. Nicolas a préparé des lits dans le potager (c’est à dire fait de beaux tas de terres + fumier). Il a aussi rebouché une tranchée qui se trouvait sur le terrain et qui constituait un danger pour les enfants. Côté boulot physique il a aussi fallu commencer à reboucher les nids de poules sur la route qui mène à la maison et aplanir le futur gazon. En ce qui me concerne j’ai découvert la réalisation de barrières vivantes en saule tressé. C’était chouette ! Ca m’a rappelé la confection des paniers d’osier pendant mes études en ergothérapie. J’espère que Tara nous enverra des photos quand la barrière aura poussé et sera couverte de feuilles !! Moins rigolo, j’ai fait aussi pas mal de repassage de drapeaux pendant que Nicolas améliorait le site internet de &lt;a href=&quot;http://festivalflags.ie/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Festival Flags&lt;/a&gt;, la compagnie que Tara dirige. J’ai aussi participé un petit peu en faisant des dessins vectoriels de ses drapeaux pour la page des prix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Côté fun, nous avons été passer une soirée dans un resto / pub et j’ai pris un cours de set dancing avec des Irlandais. Ca va vite ! Mais ils m’ont pris pour une fille du coin et s’attendaient à ce que je revienne toutes les semaines ! Bon, j’imagine qu’ils ne m’entendaient pas trop parler avec la musique. Mon accent et mon “broken english” ne les auraient pas trompés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par ailleurs nous avons aussi participé à des entraînements de socialisation canine avec un comportementaliste car les chiens de la famille sont un peu agressifs. Indiana en a fait les frais le premier jour. Nous avons travaillé là dessus et après une bonne semaine, les chiens jouaient tous les trois. Le point positif pour Indiana, c’est qu’elle ne court plus ventre à terre en direction de chaque chien qui passe. Elle se méfie un peu plus. Et pour autant elle n’en a pas peur non plus. Elle prend simplement plus le temps de lire le langage corporel du chien en face et de s’y adapter. Elle grandit !! ^^&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;div class=&quot;fb-video&quot; data-href=&quot;https://www.facebook.com/105223913144718/videos/262656970734744/&quot; data-width=&quot;500&quot; data-show-text=&quot;true&quot;&gt;&lt;div class=&quot;fb-xfbml-parse-ignore&quot;&gt;&lt;blockquote cite=&quot;https://www.facebook.com/105223913144718/videos/262656970734744/&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/105223913144718/videos/262656970734744/&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;Special thanks to Marion and Nikola&lt;/p&gt;Posted by &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Happy-Houndz-105223913144718/&quot;&gt;Happy Houndz&lt;/a&gt; on Thursday, April 14, 2016&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Que dire de plus ? Nous espérons revoir Tara et sa famille à l’avenir. Ils seront les bienvenus chez nous un jour. Pour l’heure, la route nous attend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bizz&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 15:30:00 +0200</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/irelande/2016/04/20/tara-and-co.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/irelande/2016/04/20/tara-and-co.html</guid>
        
        
        <category>irelande</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cape Clear Island</title>
        <description>&lt;p&gt;Ça fait maintenant deux semaines que nous sommes dans une ferme laitière.
Il ne s’agit pas de n’importe quel lait, c’est du lait de chèvre, comme dans Kaamelott.
Les animaux sont en semi liberté, c’est à dire qu’ils passent les nuits dans leur étable et
que le reste du temps ils sont libre d’aller se nourir dans les prairies des alentours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1467/25430131044_16f536d43c_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0673.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De là où nous travaillons, le panorama est très beau. On peut voir et accèder à l’océan,
au bout du terrain nous avons des falaises. Les habitants de l’île vivent principalement de
l’élevage et du tourisme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1706/26042359945_4697e98189_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0571.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En quelques semaines on a vu énormément de choses de passer. On a vu naitre plein de chèvres.
On a pris soin des mamans et des bébés. On a trait à la main. On a traité des chèvres malades.
On a eu des urgences. On a même enterré (litéralement) une des mamans qui a eu des
complications lors de son accouchement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1643/26042383735_1f9f9c8d6a_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0597.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notre boulot ne se limitant pas aux chèvres, on a aussi des tâches de maintenance de la ferme :
peinture, fumier, préparation de bois, nettoyage, rangement, etc. Des touristes passent régulièrement
et on leur vend des glaces et du fromage, parfois on leur fait voir les chèvres et leurs bébés. On
a aussi eu la chance de faire du fromage et de la crème glacée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le rythme était très intense les premiers jours, quand on est arrivés, les chèvres ont décidé de
toutes accoucher dans les trois jours. Lorsqu’un bébé arrive il a besoin de surveillance, il faut
s’assurer que les mamans aient bien à manger, qu’elles n’aient pas froid, qu’elles nourrissent
correctement leurs bébés, etc. Parfois une maman n’acceptent pas tout de suite son bébé et l’empêche
de se nourrir. Dans ce genre de cas, on essaye de rassurer la maman et de la forcer à laisser son
petit se nourrir. Pour beaucoup de bébés, ce n’est pas évident les premiers jours. Ils
n’arrivent pas à attraper le sein de leur mère, et ne se nourrissent donc pas… À ce moment là on
l’aide et on le guide, en lui mettant carrément la &lt;em&gt;tétine&lt;/em&gt; de sa maman dans la bouche. Bref,
tout ça quand on a une dizaine de bébé ça prend un temps fou et ça fini tard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1548/25439126094_ba8c6b3b8b_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0700.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après cette phase, le rythme est devenu plus tranquille. Il restait la routine du matin : nourrir les
chats, préparer la traite, traire les chèvres et nettoyer derrière elles. Marion fera un article à ce
sujet, accompagné d’une vidéo, dans un prochain billet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans tout ça, on sort finalement assez peu se promener. Déjà car on est limité à l’île et ensuite car
il faut rentrer les chèvres en fin d’après midi. Donc entre la fin de la traite puis le repas et le
moment ou il faut rentrer les bestioles on a quelques heures de libres. On choisit souvent de se
reposer mais ils nous arrive de sortir nous balader assez régulièrement. Lorsque c’est le cas, on prends
évidement avec nous Indiana et Izzy (le chien guide de notre hôte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/xUF876&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1501/26047740685_6212acfebf_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0732.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le reste du temps, Indiana reste malheureusement à la maison. Ed ne veut pas que les chiens fassent peur
aux chèvres. Vu le nombre de tiques qu’on retire des chèvres, c’est aussi bien comme ça… C’est arrivé
une ou deux fois qu’Indiana se retrouve au contact des chèvres et c’est vrai que ça les stresse. Toutefois,
lorsque c’est le moment de les faire rentrer, c’est très très efficace ! Parfois les chèvres ne veulent
pas rentrer tout de suite et rester brouter à droite à gauche sur le chemin du retour. Si elles voient un
chien qui s’approche, elles ne réfléchissent pas : elles rentrent.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 20:30:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/irlande/2016/03/25/cape-clear-island.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/irlande/2016/03/25/cape-clear-island.html</guid>
        
        
        <category>irlande</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welcome to Ireland</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous avons repris le voyage, après un petit passage par la France. Notre nouvelle destination ? L’Irlande !! On en rêvait, ça se concrétise. Nous avons pris des covoitureurs de Paris à Cherbourg où nous allions prendre le ferry. Et par le plus grand des hasards, il se trouve que l’un d’entre eux prenait le même bateau que nous ! C’était un français, expatrié en Irlande depuis 6 ans, qui avait déjà fait du volontariat comme nous et notament dans la ferme des chèvres dans laquelle nous nous rendront ! Que le monde est petit !
Nous avons fait la traversée Cherbourg - Rosslare (sud est de l’Irlande) de nuit. Indiana est restée dans le Bourlingo pendant que nous jouions aux cartes et dormions dans les jeux pour enfants (ben oui, ils ont des tapis moelleux au sol…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après avoir échangé nos numéros de téléphone avec Quentin, le covoitureur franco-irlandais, nous avons longé la côte sud. Nous n’en garderons pas de souvenir particulier (si ce n’est que le matelas gonflable de Nicolas s’est ENCORE perçé et que nous n’avons pas trouvé de solution de remplacement convenable). Par contre nous sommes ensuite allés dans le “West Cork”, au sud ouest de l’Irlande et nous avons profité de paysages somptueux et variés. Nous avons découvert les minuscules routes sinueuses et défoncées de campagne limitées à 100 km/h alors qu’elles sont à peine praticables à 30 km/h et les routes nationales limitées à 80 km/h … Okay. Why not? Nous avons expérimenté les croisements voiture - moutons si célèbres dans ce pays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/ma68q2&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7777/26604434730_e57994a126_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0537.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons visité un parc gigantesque très “anglais” que les touristes fortunés (bon, moins avares que nous…) visitent en calèche. (Oui, ben nous au moins on fait fondre le gras.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/ma68q2&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7730/26877347155_ce6e1732e5_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0334.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons fait une “petite” randonnée de 7h30 dans les montagnes du Gap de Dunloe. C’était difficile et trèèèès humide. Mais splendide. J’ai pu expérimenter les bâtons de marche à cette occasion et ils m’ont bien aidé ! Cela donne un rythme en marchant, surtout quand ça monte. Ca aide aussi à se stabiliser sur les sols instables. Et surtout, cela permet de sonder la profondeur des maraicages !! On n’y pense pas assez… ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/ma68q2&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7122/26272943863_0b810441de_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0391.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons aussi eu le temps de visiter une retraite spirituelle bouddhiste située dans un cadre paisible avec un panorama superbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/ma68q2&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7503/26784056532_33015b7608_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0462.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis nous avons rendu visite à Quentin, ce qui nous a permis de passer une nuit au chaud dans une caravane et de prendre une douche ! C’est vraiment LE point sensible quand on voyage en itinérant. Enfin, on s’en sort avec des lingettes entre temps. Les gens que l’on croise n’ont pas l’air de le remarquer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après cette pause réconfortante nous avons visité Gougane Barra, un autre parc naturel avec une petite église entourée d’un lac. Et pour finir nous avons été nous promener dans les hauteurs, au milieu des moutons, près du lac Barley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/ma68q2&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7177/26271866314_96b030208b_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0520.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/ma68q2&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7317/26272969883_e251030ec1_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0557.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/ma68q2&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm8.staticflickr.com/7669/26604307680_943ab81b70_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0567.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prochaine étape sera de prendre le bateau pour l’île aux chèvres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kiss&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 20:30:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/irlande/2016/03/10/wandering-in-ireland-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/irlande/2016/03/10/wandering-in-ireland-1.html</guid>
        
        
        <category>irlande</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pourquoi ce voyage ?</title>
        <description>&lt;p&gt;Vous êtes nombreux à poser la question : « Pourquoi entreprendre un tel voyage ? ».
Il est difficile de répondre simplement. Les raisons sont aussi floues que variées.
J’oscille entre motifs des plus évidents et motifs tirés par les cheveux.
Pour m’aider à vous répondre, je décide d’écrire cet article.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi tourner le dos, même temporairement, à son mode de vie, à sa carrière et même à ses projets ?
À cette question que nombre d’entre-vous me pose, j’ai du mal à répondre. En ce qui
me concerne, voici mes deux motivations : acquérir de nouvelles compétences et
expérimenter la vie à la campagne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr à tout ça s’ajoute le fait de perfectionner mon Anglais, de découvrir de
nouveaux paysages et bien d’autres raisons plus classiques, qui sont souvent derrière
des voyages plus classiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi vouloir acquérir de nouvelles compétences ? Quel est le problème avec mon
métier actuel ? Est-ce que je veux me réorienter et pourquoi ? Voila un peu le type
de questions auxquelles je réponds souvent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aimais mon travail, pour moi c’était un jeu. Lorsque je me levais le matin,
j’étais pressé de commencer la journée. Lorsque arrivait le dimanche soir, j’étais
pressé d’être au lendemain matin. Je suis conscient que c’est une chance énorme
lorsque je vois autour de moi le nombre de personnes qui souffrent de leur travail,
qui sont en train de se réorienter ou qui n’en trouvent tout simplement pas. Pour tous
les gens dans ces situations, je me sens coupable de mettre en pause mon activité
professionnelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malgré le fait d’avoir un boulot que j’adore, d’avoir fait des études dans ce domaine
et d’avoir acquis de l’expérience dans ce même domaine ; je me pose beaucoup de questions.
Ceux qui me connaissent bien savent que je suis comme ça, j’aime me poser des questions,
parmis celles-ci :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Est-ce que je serais capable de faire quelque chose d’autre ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quels genre de compétences vais-je transmettre à mes enfants ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Que se passerait-il si Internet s’arrêtait de fonctionner ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi quitter la ville ? Pourquoi abandonner notre confort pour des conditions de vie
en apparence plus rudes ? Est-ce que je veux aller élever des chèvres en Ardêche ? Encore
d’autres questions que l’on me pose régulièrement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On était bien installés en ville, à proximité de toutes les commodités où l’on trouve tout
en abondance. Qui plus est, le passage de Paris à la province avait déjà été génial en
terme de qualité de vie : moins de transports, plus d’espace, moins de pollution, moins
de stress, etc. Malgré ça, je m’interroge toujours.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Est-ce que je connais une autre manière de vivre que de vivre en ville ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Est-ce que je ne suis pas trop déconnecté de la Nature ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quel est l’impact de mon mode de vie sur notre environement ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quelle est la différence entre frugalité, abondance et excès ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De quoi ai-je réellement besoin pour être heureux ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Derrière toutes ces questions, je pourrais faire beaucoup de critiques, très subjectives,
sur mon mode de vie, mon travail et le sens de ma vie. Je respecte les choix de chacun,
ceux qui mangent de la viande, ce qui s’endettent pour un 4x4, ce qui se sont marginalisés,
etc. Lorsque je parle de mes choix, de mes questionnements et de ma démarche, cela peut
résonner comme une forme de jugement dans la tête des gens. Ce n’est certainement pas le cas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Être en mesure de faire du feu, de faire pousser sa nourriture, de s’occuper d’animaux, de
se construire un abri et de faire partie d’une communauté sont la base de notre survie,
nous humains. Être isolé dans la bulle qu’est la ville fait qu’il m’est difficile
d’être cohérent dans ma façon de vivre, de penser et de prende des décisions. Ce voyage
c’est l’occasion de combler ce manque de connaissance, et de le combler par la
pratique, par le vécu et non pas juste par de la théorie et des documentaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivre et travailler à la campagne, c’est aller à la rencontre des fondements de notre société,
changer profondément ma façon de penser et de tenter de répondre à toutes les questions ci-dessus.
C’est une introspection, une sorte de thérapie.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 14:30:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/france/2016/02/22/why.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/france/2016/02/22/why.html</guid>
        
        
        <category>france</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las huertas del Abrilongo</title>
        <description>&lt;p&gt;Cela fait maintenant deux semaines que nous prenons nos marques dans la ferme (huerta) del Abrilongo. Je vais essayer de vous expliquer comment on y vit, sans trop vous faire peur. Je dois bien avouer que nous n’en menions pas large en découvrant certains aspects de la vie ici. Nous savions pourtant que le confort serait minime (douche à l’extérieur, pas d’eau courante, …) mais certaines découvertes ne nous ont pas rassuré à notre arrivée. Finalement c’est relativement confortable. Nous nous y sentons bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous vivons donc à 6 sur un terrain de maraîchage utilisant la permaculture. C’est grand et super bien structuré au niveau des cultures. Ce qui est plus ou moins l’exact opposé de la maison qui s’y trouve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/400U1m&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1697/25378272101_5fa888032f_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0112.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celle-ci est composée d’un petit salon, d’une cuisine et de 2 chambres, pouvant héberger chacune 2 personnes. Nous dormons dans une de ces chambres qui possède une petite fenêtre qui doit faire 40 cm par 50 cm, sans vitre. Il s’agit donc plutôt d’une ouverture que d’une réelle fenêtre. Il y a un volet en bois que l’on peut rabattre de l’intérieur et un châle posé sur une canne de bambou en équilibre sur 2 clous au mur fait office de rideau. Il n’y a pas de porte entre notre chambre et le salon, mais un rideau “fixé” sur le même principe que celui de la fenêtre. Le matelas du lit double est tellement miteux que nous avons abandonné l’idée de dormir dessus au bout de quelques nuits et nous avons mis à la place nos matelas autogonlants du Bourlingot (cette nuit nous devrons nous débrouiller avec le matelas en mousse tout de même car celui de Nico est percé au niveau d’une couture…, retour à Décathlon demain à une heure de route, on va essayer de le faire changer, cela ressemble fort à un vice de fabrication).
L’autre chambre est du même acabit, sauf qu’il y 2 lits simples.
Une caravane à l’extérieur permet d’acceuillir 2 volontaires supplémentaires. La semaine dernière il y avait un couple dans un van. Cette semaine deux amis ont investi la caravane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le salon ne comporte pas de fenêtre, la journée la porte d’entrée reste ouverte pour aérer et laisser entrer la lumière du jour. Il était globalement en bazar mais nous avons fait du rangement en début de semaine car nous allions être huit pour une journée, et c’est déjà suffisamment étroit à 6.
Le chauffage est assuré en soirée par un poêle à bois, sur lequel nous faisons cuire des choses à l’occasion, notamment des patates douces. Huuum !! Il permet également de faire sêcher les vêtements (sur un étendoir à proximité) et d’essayer d’assécher un peu la maison les jours pluvieux car c’est très humide à l’intérieur. Se coucher dans des duvets froids et moites est quelque chose que l’on préfèrerait éviter. Heureusement cette semaine il a fait beau tous les jours, donc nous n’avons pas eu ce problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/400U1m&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1570/25175634460_d3d6fceb7e_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0151.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous cuisinons au gaz grâce à une grosse bouteille. Cela nous permet également de chauffer de l’eau pour la douche, qui se trouve à l’extérieur. Elle se constitue tout bonnement d’un seau pendu en hauteur, avec un système de corde avec poulie qui permet de libérer l’eau au travers d’un pommeau d’arrosoir (cf la video). Il suffit donc de verser de l’eau bouillante dans le seau puis de l’eau froide et c’est prêt. A moins de faire comme notre camarade anglais et de prendre des douches froides. Chacun fait ce qu’il veut après tout !
Les wc sont à l’extérieur près de la douche, se sont des toilettes sêches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/400U1m&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1515/25472055365_ecc2593f7b_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0117_02.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
  &lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/98D_4eb5rqA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Comme je vous disais en préambule, nous n’avons pas l’eau courante. Nous allons donc chercher de l’eau dans une source avec une brouette remplie de bouteilles d’eau de 5L. Cela constitue notre stock d’eau potable pour quelques jours. Pour se laver, nettoyer le linge et faire la vaisselle nous utilisons l’eau de la mare. Ou l’eau de pluie s’il a plu. Pour le linge nous avons aussi la possibilité de le remettre à Javier, le propriétaire, pour qu’il fasse une machine chez lui. Nous en profitons régulièrement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La table pour la vaisselle :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/400U1m&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.staticflickr.com/1635/25175597860_bfb34cb686_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0115.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’après midi nous libérons les poules, elles se promènent alors partout autour de la maison. Indiana peine à se retenir de les courser pour jouer. De temps en temps le père de Javier laisse ses moutons sur le terrain également. Cela fait plusieurs fois ces jours ci que les moutons et leurs puces viennent se mêler aux poules autour de la maison. Les premières fois c’est rigolo. Ensuite c’est plus ou moins agréable car ils laissent des excréments partout et grimpent n’importe où.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà pour les commodités du lieu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau des tâches domestiques, tout prend plus de temps que ce à quoi nous sommes habitués. Faire une lessive à la main en allant chercher l’eau à la mare et en la faisant bouillir sur la gazinière occupe une bonnes partie de l’après midi. Idem pour la vaisselle, la douche, … On cuisine à tour de rôle, sans que l’ordre ne soit défini, de même pour toutes les tâches (vider les poubelles, amener les épluchures au compost, vider les toilettes, enfermer les poules et les canards, …)
Je crois que le pire c’est quand même la vaisselle à l’eau de mare tiédie dans une bassine dont l’eau se colore un peu plus à chaque nouveau plat nettoyé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand nous avons un peu de temps libre, on se promène, on joue aux cartes, on cherche une connexion wifi dans le village à quelques kilomètres pour échanger quelques nouvelles avec les amis ou la famille, et pour trouver des hôtes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le partage culturel avec les autres volontaires occupe une bonne partie de notre temps. Les conversations se font bien entendu en anglais. Et de temps en temps on regarde la télévision en espagnol. Le grand classique ? Los Simpsons !  ;-)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/02/05/la-huerta-del-abrilongo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/02/05/la-huerta-del-abrilongo.html</guid>
        
        
        <category>espagne</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La Codosera</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous sommes chez notre second hôte depuis maintenant plus d’une semaine. Nous sommes
arrivés en avance, le dimanche soir. Javier nous a accueilli à La Codosera puis conduit
jusqu’au « camp » où se trouvait les autres volontaires.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Nous avons découvert notre nouveau lieu de vie, pour les prochaines semaines, de nuit. Marion en
reparlera peut être dans un autre article mais le confort est à son minimum. Le travail
nous occupe de 9h à 14h en semaine. Le temps de faire à manger, de manger et de faire
la vaisselle, il est rapidement 16h. À 16h, on est fourbus, on ne sort quasiment pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Javier, travaille en même temps que nous le matin. Il vend ses productions et ceux d’autres
agriculteurs sur le marché de Badajoz les mercredis après-midi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les premiers jours de travail ont été dûrs à cause du temps qui n’est pas celui de Marbella.
Il fait gris, humide et froid. Le travail me paraissait physique sur le moment et difficile
à tenir sur tout le séjour. Après une semaine, en fait ça va.
Pour la première semaine, Marion et moi avons principalement préparé des « lits permanents »
pour les cultures à venir. Ça veut dire beaucoup d’allers et venues en poussant de lourdes
brouettes de feuilles, fumier, écorces, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la petite histoire, le père de Javier a des moutons, moutons qui sont gardés par Bobby,
un Mâtin Espagnol, qui est plein de puces. Du coup, nous avons vérifié une partie de notre
proverbe : en voyageant on récolte au moins les puces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout ça ne semble pas très fun me direz-vous. En fait, cette première semaine a été très
agréable grâce à l’ambiance sur le camp. Nous sommes les aînés de 4 autres volontaires :un Anglais,
un Finlandais et un couple d’Allemands. La vie en communauté, avec des inconnus, dans un espace
assez réduit et dans un confort &lt;i&gt;inhabituel&lt;/i&gt; ça change. Les autres volontaires sont très
sympa. Hugo est là depuis 6 mois et nous sert un peu de référence à tous je pense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut collecter du bois de chauffage, faire du feu, récupérer l’eau potable dans une source
des environs, gérer notre eau usée, composter nos déchêts, s’occuper d’entretenir les toilettes
sêches, faire la lessive à la main, ouvrir et fermer les enclos de poules et des canards, etc.
En fait, cette semaine, il y avait tellement de choses à découvrir que j’ai eu l’impression
de ne pas m’arrêter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les soirées se passent en général autour du poële à jouer aux cartes autours de grignotages variés.
Les tâches ménagères comme la vaisselle ou la préparation des repas s’organisent de manière
très naturelle. Tout le monde est là pour aider, quand on demande à quelqu’un de s’occuper de
quelque chose, c’est toujours très bien accueilli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout ça permet de se confronter aux autres, de remettre en questions nos habitudes et probablement
d’en apprendre un peu plus sur soi. On en profite pour découvrir de nouvelles recettes de cuisine,
se doucher en 5 minutes, ce genre de choses…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce week-end nous sommes aller faire de la photo avec Javier en même temps qu’une promenade en
&lt;i&gt;forêt&lt;/i&gt;. Depuis le vendredi, le beau temps était revenu. Le lendemain, nous somme allés
voir un couple d’anciens volontaires qui font du house-sitting au Portugal. Nous étions avec
Javier ainsi que sa fille et sa nièce. Quand je dis nous, Marion, Indiana et moi, accompagnés
d’autres volontaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un bilan très positif pour cette première semaine. La deuxième s’annonce également très bien mais
ce sera pour un prochain article.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 18:34:00 +0100</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/02/03/la-codosera-week-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/espagne/2016/02/03/la-codosera-week-1.html</guid>
        
        
        <category>espagne</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
