<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Puces Poux Sagesse</title>
    <description>Le blog de voyage de Marion, Nicolas et Indiana.
</description>
    <link>http://voyage.zemati.eu/</link>
    <atom:link href="http://voyage.zemati.eu/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 21:31:04 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2015 21:31:04 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Cava Grande</title>
        <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui c’est LA journée rando du séjour. Nous visons Cava Grande, un canyon verdoyant dont nous avons entendu parlé à plusieurs reprises. Il y a des lacs naturels formés par la rivière et dont les eaux sont transparentes. Ce sera top, forcément.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicolas refuse que nous prenions un pic nic car il ne souhaite pas y rester jusqu’à midi, pour éviter le plein cagnard. Nous partons donc de bonne heure et nous arrivons à l’entrée principale de Cava Grande, celle qui mène le plus directement aux trois beaux lacs, vers 9 heures.
La barrière est fermée, on nous avait prévenu : il suffit de passer par dessus, le chemin est tout à fait praticable, nombre de touristes font comme ça depuis la fermeture officielle du passage il y a un an. Sauf que… il y a un garde. Ca on ne le savait pas ! Et aussi un chien de garde d’ailleurs. Bon il est plutôt stoïque.
Le garde nous indique qu’il est interdit de descendre pour cause de risques d’éboulement suite à un ancien incendie. De toute façon, même si le chemin était ouvert, il s’agit d’une réserve naturelle et les chiens n’y ont donc pas accès. Il nous indique un endroit à 5 km, faisant partie du canyon… Mouais… C’est une base de loisir nautique aménagée. Rien qui ressemble de près ou de loin à ces petits lacs sauvages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous reprenons la route et explorons les environs jusqu’à ce que l’on trouve un autre point d’entrée, un peu plus en amont de Cava Grande. Nous sommes invités à nous garer dans un champ pour 3 euros la journée. Nous y sommes les premiers. Le propriétaire nous indique par où passer pour éviter que les gardes forestiers ne repèrent le chien, non sans nous rappeler que si on se fait prendre, il ne nous a rien dit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous entamons une ballade des plus sympatiques dans le canyon, sans croiser personne dans un  premier temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/t8JBdS&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/341/19782597724_990449c965_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0051.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons finalement à quelques bassins d’eau fraiche, très fraiche. Petite pose. Nicolas se baigne et entraîne Indiana. Je me rafraichis les jambes quelques instants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/t8JBdS&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/452/19782630614_b800cf49af_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0080.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les touristes affluent de plus en plus, ils ont pu passer par le chemin court eux, celui qui passe devant les gardes forestiers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous décidons de reprendre la route, car nous ne perdons pas de vue notre objectif : atteindre les 3 beaux lacs en aval.
Le sentier remonte à flanc de montagne, plutôt abrupte. Nous trouvons une bifurcation “fermée” au moyen d’une simple corde avec un panneau triangulaire “Attention chute de pierres”. Personne en vue. Nous nous engageons sur ce sentier. Nous savons qu’il se rend au 3 lacs et que nous serons à un moment ou un autre visibles de la cabane du garde en haut du canyon. Mais pas tout de suite. Le chemin est évidemment bien moins entretenu, mais nous ne croisons plus personne et la vue est imprenable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah si, nous avons croisée une chèvre blessée. La patte en sang, os apparent. La pauvre. Elle a du tomber du haut du canyon. Elle a eu du bol de tomber sur la corniche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/t8JBdS&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/402/19784423113_353d105c98_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0088.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/t8JBdS&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/540/20217336950_ae3f008055_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0093.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est midi, la faim commence à se faire sentir. Nous ne sommes toujours pas arrivés aux lacs et on sait qu’il faudra faire le chemin de retour… au moins il y a quelques nuages, nous ne souffrons pas trop de la chaleur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons finalement tout en bas. Enfin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pile au moment où un orage éclate ! On n’aurait voulu le faire, on aurait pas réussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/t8JBdS&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/415/20379286756_7bf3f3f612_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0100.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On s’abrite comme on peut sous un arbrisseau, seul refuge possible autour de nous et nous attendons assis en boule pour protéger nos affaires (papiers, appareil photo,…) de la pluie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes au raz de l’eau, l’orage ne passe pas. Cela fait presque une heure et demi que nous sommes blottis les uns contre les autres à patienter. A greloter maintenant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le retour par flanc de canyon est devenu trop dangereux pour être envisagé, nous remontons par le chemin officiel. Celui qui est gardé.
Entre temps il s’est transformé en torrent. Nous pataugeons sous une pluie diluvienne, en plein vent, et même sous la grêle à un moment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivés en haut nous escaladons le portillon. Le garde n’est plus là. Un souci de moins. Par contre il y a deux chiens de garde désormais. Dont un vraiment peu accueillant qui nous grogne dessus. On file sans demander notre reste, il nous suit peu de temps. Le deuxième chien lui par contre, plutôt sympa, nous escorte jusqu’à notre voiture, sous la pluie, à plus de 3 km de là. Impossible de le renvoyer chez lui. Nicolas le surnomme Stupido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/t8JBdS&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/565/20411691711_553b760351_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0102.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pluie s’arrête pendant notre ballade sur la route.
Nous croisons 2 camions avec de grox tuyaux, comme pour pomper l’eau lors des innondations. L’orage a du faire des ravages quelque part.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah ben oui, précisément là où nous étions garés !! Le champ est innondé, bon nombre de voitures sont embourbées. Nous allons devoir pousser. Finalement c’est un professionnel qui sortira la voiture de ce bourbier, non sans dégueulasser l’intérieur (l’extérieur aussi bien sûr, mais c’était inévitable). Nicolas se retrouvera couvert de boue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;flickr&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/gp/133618768@N02/t8JBdS&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/502/20396965542_dbf8ea83e4_c.jpg&quot; alt=&quot;DSC_0103.JPG&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous repartons. Il est 17h passée et nous n’avons toujours pas mangé.
Direction le casse-dalle !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See you soon ! Bisous&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marion&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 10:08:20 +0200</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/italie/2015/07/24/cava-grande.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/italie/2015/07/24/cava-grande.html</guid>
        
        
        <category>italie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Indiana dans les airs</title>
        <description>&lt;p&gt;Cet été nous sommes partis en Sicile. Comme d’habitude diront certains…
Et bien pas cette fois !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avions prévu de faire l’itinéraire suivant…&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Troyes - Viry, le mercredi soir en voiture&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Viry - Orly, le jeudi midi en voiture&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Orly - Punta Raisi, le jeudi après midi en avion&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Punta Raisi - Palerme, le jeudi soir en train&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Palerme - Brolo, le vendredi matin en train&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brolo - Sant Angelo, le vendredi midi en voiture&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;C’était déjà toute une aventure, en plus de ça, nous avions avec nous Indiana.
Nous avons donc du lui acheter un billet, afin qu’elle puisse voyager dans un
compartiment pressurisé de la soute et surtout nous avons du transporter sa
caisse sur notre dos, telle une carapace de tortue ninja entre les étapes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les ennuis ont commencés dès l’enregistrement. Le bagage en soute n’apparaissait
pas sur la réservation et l’interlocutrice ne faisant pas d’effort je me suis
retrouvé sans carte d’embarquement, avec un papier de supplément bagage. Pendant
ce temps là pas de problème pour Marion, ni pour le chien ni même pour la valise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le chien ne passe pas avec les valises. Enfin c’est ce qu’on croyais… Puisque
la caisse ne rentre pas sur le tapis à bagage classique, il suffit d’utiliser le
tapis à bagage encombrant. Telle une poussette, un siège auto ou une place de
surf notre bébé a disparu sur le tapis roulant. Bonjour l’inquiétude lorsque le
personnel de l’aéroport ne semble rien savoir, manque de faire tomber la caisse
du tapis roulant ou manque d’amabilité. Si c’est comme ça qu’on traite les
voyageurs, comment traitent-ils les chiens…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revenons à cette histoire de supplément bagage. Le temps d’emener Indiana vers
l’intimidant tapis, il allait se faire l’heure d’embarquer. Sauf que le guichet
auquel je devais aller était d’une part de l’autre coté de l’aéroport mais
surtout dans une partie avec un bagage abandonné donc complètement évacué et
encerclé par la police. Au final, l’heure à tourné et un peu avant l’heure
d’embarquement la zone a été rouverte. Malheureusement, un paquet de gens s’est
rué sur le guichet avant moi… Malgré le petit stress on est quand même arrivé à
l’embarquement avant l’heure du décollage et sans payer de supplément bagage,
youpi !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sauf qu’entre temps j’ai entendu le nom de Marion être appellé au micro de
l’aéroport. Petit coup de panique il a fallut courrir de guichets en guichets
pour atterir à la fouille de la casse du chien. Seule Marion a pu rentrer pour
faire sortir Indiana de la caisse et permettre au &lt;em&gt;douanier&lt;/em&gt; de fouiller la cage.
Bien sur on ne nous a pas dit tout de suite ce qui n’allait pas avec le chien
donc toutes les inquiétudes étaient de la partie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois à Palerme, la chienne est arrivée toute contente pas traumatisée du tout
avec un mec qui sifflotait gentillement pour rassurer les deux chiens qu’il
transportait. Et oui, ils était deux en &lt;em&gt;soute&lt;/em&gt;. Soulagé de n’avoir perdu ni valise
ni chien, on repartait en direction du quai de la gare…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’accès était fermé, on a du prendre le bus ! Petite frayeur à nouveau mais le bus
c’était top climatisé et Indiana a été super calme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le reste du voyage était plus agréable. Un petit AirBnB à Palerme, le train le matin
et tonton qui est venu nous reprendre à Brolo le lendemain matin…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 10:08:20 +0200</pubDate>
        <link>http://voyage.zemati.eu/france/italie/2015/07/16/indiana-dans-les-airs.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://voyage.zemati.eu/france/italie/2015/07/16/indiana-dans-les-airs.html</guid>
        
        
        <category>france</category>
        
        <category>italie</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
